<?xml version="1.0" ?>
<schema>
	<item>
		<title>Председателят на Народното събрание Михаил Миков се срещна с
			ръководителя на Россътрудничество Константин Косачев</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;Председателят на Народното
			събрание Михаил Миков се срещна с ръководителя на Россътрудничество
			Константин Косачев, който е на посещение в България. Обсъдени бяха
			теми, свързани с развитието на двустранното сътрудничество,
			парламентарната дипломация и кризата в Украйна.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Председателят на парламента приветства госта и
			оцени визитата му като възможност за задълбочаване на културните и
			образователните отношения между двете страни. Михаил Миков заяви, че
			България цени изключително отношенията си с Русия, които имат дълбоки
			исторически корени, а днес почиват на прагматизъм и равноправие. Един
			от основните приоритети за нас остава развитието на
			търговско-икономическите отношения, подчерта Михаил
			Миков.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Основно място&amp;nbsp;в разговора бе отделено на
			събитията в Украйна. В тази връзка председателят на Народното
			събрание информира госта за приетото днес от Комисията по външна
			политика становище, в което се изразява дълбока тревога от
			задълбочаването на кризата, довело до нови жертви. Гостът представи
			позицията на своята страна по кризата и изрази опасения относно
			негативните последствия от нея в европейски и глобален
			план.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Михаил Миков акцентира върху изразения в
			становището на парламентарната външна комисия призив за възобновяване
			на четиристранния женевски диалог, който спешно да обсъди механизъм
			за прилагане на мерките, насочени към деескалация на напрежението в
			Украйна.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Председателят на парламента изрази загрижеността на
			българската страна за възможно нарушение на баланса на енергийни
			източници в региона. В тази връзка той потвърди интереса
			на&amp;nbsp;България за реализиране на проекта „Южен
			поток“.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;></description>
		<image>20140508044333Mikov rossia1 internet.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3116</item_link>
		<pubDate>2014-05-08 16:51:54</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Комисията по външна политика на Народното събрание на свое
			заседание на 8 май 2014 година прие становище по кризата в Украйна
		</title>
		<description>&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;strong&gt;Комисията по външна
			политика на Народното събрание на свое заседание на 8 май 2014 година
			прие становище по кризата в
			Украйна.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пълен текст
			на становището, прието на заседание на Комисията по външна политика
			на 42-рото Народно
			събрание&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;С Т
			А Н О В И Щ Е&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Като
			изразява дълбоката си тревога от задълбочаването на кризата в Украйна
			в югоизточните райони на страната и действията, довели до нови жертви
			в тях;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Като
			проявява силна загриженост за сигурността на населението, включително
			българската общност в засегнатите от увеличаващите се размирици
			области Донецк, Луганск и Одеса;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Като обръща особено внимание на
			дестабилизацията на Европа от конфликта в Украйна и отражението на
			кризата върху България,&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Комисията по външна политика на 42-то
			Народно събрание на Република България, като се ръководи от
			принципите на хуманизма и международното право, от зачитането на
			суверенитета и териториалната цялост на държавите и от предпочитането
			на политическия диалог пред налагането на последващи
			санкции:&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Изказва своите искрени съболезнования на
			близките на загиналите вследствие на сблъсъците от 2 май т.г. в Одеса
			и осъжда насилието, довело до десетки човешки жертви в югоизточните
			райони на страната;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Призовава компетентните органи да
			проведат обективно разследване на действията, довели до
			кръвопролитията и виновните за тези престъпни действия да бъдат
			изправени пред съда;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Смята, че ескалацията на конфликта в
			Украйна води страната към гражданска война;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Настоява властите в Киев да не толерират
			и прикриват екстремистки прояви и действия на крайнодесни неонацистки
			групи;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Очаква
			управляващите да провеждат политика на приобщаване, която да
			гарантира зачитане правата на всички граждани, включително на лицата
			от българската общност в Украйна;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Отхвърля посегателствата срещу човешки
			живот като средство за постигането на вътрешнополитически и
			геополитически цели;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Призовава всички страни за намаляване на
			напрежението в непосредствена близост до границите на Украйна,
			включително за въздържане от военни маневри, учения и други
			подобни;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Предлага да се възобнови четиристранният
			женевски диалог, който спешно да обсъди механизъм за прилагане на
			мерките, насочени към деескалация на напрежението в Украйна,
			включително разоръжаване и разпускане на паравоенните
			формирования;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Смята за неприемливи заплахите за и
			прекъсване на подаването на газ, вода и електричество за населението
			като форма на икономическа принуда;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Призовава всички страни да се въздържат
			от едностранни действия, които допълнително биха усложнили
			обстановката в страната;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Противопоставя се на налагането на
			такива икономически санкции, които засягат самите граждани на ЕС и
			други държави, възпрепятстват реализацията на енергийни проекти като
			„Южен поток“, които са важни за България и други държави-членки на
			ЕС. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;София, 8
			май 2014 г.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140508020842vynshna_komisiya.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3115</item_link>
		<pubDate>2014-05-08 14:05:47</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Парламентът реши анкетна комисия да изясни фактите около
			дейността на ЕРП-та, ощетила българските граждани, и връзките им с
			представители на държавата и партии</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Парламентът реши
			анкетна комисия да изясни фактите, свързани с дейността на ЕРП-та,
			довели до ощетяване на българските граждани, и връзките им с
			представители на държавата и политически партии. Тя ще проучи и
			дружествата-концесионери на добив на природни
			богатства.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Комисията ще заседава три месеца, на
			паритетен принцип от по трима представители от всяка парламентарна
			група. Председател е Магдалена Ташева от ПГ на Партия Атака.
			Заместници са Явор Куюмджиев от ПГ на Коалиция за България, Мустафа
			Карадайъ /ДПС/. Членове са Любомир Владимиров и Николай Александров -
			Атака, Петя Раева и Дурхан Мустафа - от ДПС, Филип Попов и Красимир
			Янков - от левицата, Данаил Кирилов, Делян Добрев и Александър Ненков
			- ГЕРБ. Застъпниците на анкетния орган подчертаха, че това е начинът
			цялата истина да излезе на светло и да се изяснят съмненията за
			нерегламентирани контакти на политици и държавници с
			електроразпределителните дружества.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140508015259zala s predsedateli 1 internet.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3114</item_link>
		<pubDate>2014-05-08 13:50:20</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Държавата ще осигури средства за изпълнители на проекти по ОП
			„Околна среда”, чиито плащания са били спрени от ЕК през ноември,
			заяви вицепремиерът Зинаида Златанова по време на блиц-контрола в
			Комисията по европейските въпроси и контрол на европейските фондове
		</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Работим усилено по
			възстановяване на плащанията по ОП „Околна среда”, но от ноември,
			когато бяха спрени плащанията от ЕК, всички изпълнители на проекти по
			тази програма са финансирани от държавния бюджет. Държавата ще
			осигури средства за бенефициента или изпълнителя, така че да не спира
			работата по тези проекти. Правителството се е ангажирало за
			партньорство с общините и те ще функционират нормално. Така
			вицепремиерът Зинаида Златанова отговори на въпрос на народния
			представител Лиляна Павлова по време на блиц-контрол в Комисията по
			европейските въпроси и контрол на европейските фондове относно
			плащанията&amp;nbsp; на национално ниво към изпълнителите по
			отделните проекти по ОП „Околна среда”, независимо от спрените
			европейски фондове.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Дора Янкова от ПГ на Коалиция за
			България поиска информация по кои оперативни програми и кога е
			възможно да започне предварително изпълнение, след като
			Споразуминието за партньорство за следващият програмен период е
			утвърдено от Министерският съвет и вече е изпратено до
			ЕК.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Очакваме
			официалната реакция на комисията по Споразумението, което е в
			напреднала фаза за съгласуване, каза Зинаида Златанова. По тези
			оперативни програми, за които има достатъчна увереност, че са с
			допустими разходи, ще започне предварително изпълнение. Една от тези
			програми е ОП „Човешки ресурси”. След изисканата информация за
			готовността на всички оперативни програми става ясно, че всички без
			ОП „Околна среда” могат до края на годината да започнат работа по
			новите програми.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;На въпрос на народния представител от
			ДПС Джевдет Чакъров относно ОП „Региони в растеж” министър Златанова
			отбеляза, че продължават преговорите и нашата страна настоява за
			по-голяма подкрепа на повече градове и ние отстояваме позицията си
			техният брой да е 67.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Огромно предизвикателство и отговорност
			за правителството е да довърши работата по стария програмен период и
			да програмира новия. По оперативните програми за настоящия програмен
			период към края на април&amp;nbsp; сертифицираните разходи са 53 на
			сто, като наваксването по ОП „Околна среда” е най-много при
			заварените 8 на сто усвоени средства, увери Зинаида Златанова
			депутатите от Комисията по европейски въпроси и контрол на&amp;nbsp;
			европейските фондове.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>2014050706104020140226034342evropeiska_komisiy.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3113</item_link>
		<pubDate>2014-05-07 18:09:35</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Министерството на културата и областният управител на София са
			сключили договор, с който сградата на Българската национална
			филмотека е безвъзмездно предоставена на филмотеката за нейните
			нужди. Това съобщи на 7 май 2014 г. министърът на културата Петър
			Стоянович пред народните представители от парламентарната Комисия по
			културата и медиите.</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Министерството на
			културата и областният управител на София са сключили договор, с
			който сградата на Българската национална филмотека е безвъзмездно
			предоставена на филмотеката за нейните нужди. Това съобщи
			&lt;strong&gt;на 7 май 2014 г.&lt;/strong&gt; министърът на културата
			Петър Стоянович пред народните представители от парламентарната
			Комисия по културата и медиите. С подписването на договора се
			затварят възможностите за инсинуации или напрежение около въпроса за
			сградата на филмотеката, уточни Петър
			Стоянович.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;В
			отговор на въпрос на председателя на комисията Стефан Данаилов за
			напредъка по изработването на проект на национална стратегия за
			развитието на българската култура, министър Петър Стоянович каза, че
			работата по документа е във финалната си фаза. Имаме уверението и
			надеждата, че преди активния летен сезон ще имаме готов текст, който
			ще можем да пуснем за съгласуване, добави
			той.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Попитан
			има ли резултат от разговорите между Министерството на културата и
			Министерството на икономиката и енергетиката във връзка със усилията
			на културното ведомство за участие по програма „Културни творчески
			индустрии” по ОП „Иновации и конкурентоспособност”, министърът
			отговори, че се очаква до 15 юни 2014 г. от икономическото
			министерство да предоставят своя проект за
			програмата.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Заместник-председателят на ПГ на ПП ГЕРБ
			Красимир Велчев попита министъра на културата дали под натиск е
			предложил Министерският съвет да го упълномощи да сключи споразумение
			със собствениците на „Индустриален парк София” за изграждането на
			музей на авиацията. В отговора си Петър Стоянович цитира текст от
			доклада на временната парламентарна анкетна комисия за сделката за
			продажбата на летище &quot;Божурище&quot; и процедурата по обявяване
			на летището за паметник на културата, с който се предлага Народното
			събрание да възложи на правителството да предприеме спешни мерки за
			съхраняване на историческата памет. Красимир Велчев възрази и заяви,
			че посоченото решение не е гласувано в пленарна зала. По думите му
			министърът на културата се е поставил над
			парламента.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Няма точка от закона, която по някакъв
			начин да забранява предложеното от мен и прието от Министерския съвет
			решение за създаване на музей на авиацията, заяви Петър Стоянович.
			Мисля, че е голям плюс за хазната да можем да направим място, в което
			да се пази една част от националната памет при това при условия,
			които ние поставим и финансирано без средства от българския бюджет,
			посочи той. Да обявяваме писти за паметник на културата вероятно е
			възможно, но аз не мога да се произнеса по този въпрос и не е моя
			работа, но трябва и да се отчита, че част от този терен в момента е
			частна собственост, допълни министърът.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Летище „Божурище” е безспорен
			исторически паметник като летище, а не като хангар, заяви Красимир
			Велчев и добави, че законът дава пълно право на министъра на
			културата, независимо чия е собствеността, да обяви летището за
			паметник на културата или исторически
			паметник.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Комисията по културата
			и медиите Стефан Данаилов отбеляза, че темата е болезнена и едва ли
			министърът сам би могъл да се справи с така създалата се ситуация. По
			думите му трябва да се търси възможност да се запази територията на
			летище „Божурище” в това число и пистата.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140507055233cmn_02.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3112</item_link>
		<pubDate>2014-05-07 17:49:09</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>На този етап няма анулирани чартърни полети от Украйна, а от
			Русия се очаква ръст от около 23 процента на чартърните полети. Това
			съобщи министърът на икономиката и енергетиката Драгомир Стойнев пред
			депутатите от парламентарната комисия по икономическата политика и
			туризъм.</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;На този етап няма
			анулирани чартърни полети от Украйна, а от Русия се очаква ръст от
			около 23 процента на чартърните полети. Това съобщи министърът на
			икономиката и енергетиката Драгомир Стойнев пред депутатите от
			парламентарната комисия по икономическата политика и
			туризъм.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;В
			отговор на актуален устен въпрос на народния представител от Коалиция
			за България Корнелия Нинова министър Стойнев заяви, че се прави
			всичко възможно кризата в Украйна да няма негативен ефект върху
			туризма у нас. 13,6 на сто от брутния вътрешен продукт се формира от
			сферата на туризма и за нас е важно и тази година да бъде
			изключително добра, подчерта той. Сред мерките в тази посока
			министърът посочи участието на страната в редица туристически борси
			за привличане на туристи, преодоляването на сезонния характер на
			туристическия ни продукт, увеличане на консулските служби в Русия. По
			думите му до януари-февруари тази година има 4,5 процента ръст на
			туристите през зимата.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;През миналата година украинските туристи
			са били приблизително 300 хиляди, желанието ни е и тази година
			колкото се може повече украински туристи да дойдат в България,
			отбеляза Драгомир Стойнев. Той допълни, че преди месец туристическите
			ни фирми са участвали на форум в Киев и сме получили наградата за
			най-добър щанд.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;В отговор на въпрос на ПГ на ПП ГЕРБ за
			предложението на Йордан Цонев за сливане на комисиите за защита на
			конкуренцията и на потребителите, министър Стойнев посочи, че това е
			правилна мярка и необходима стъпка, която ще доведе до по-голяма
			ефективност и подобряване на работата на комисията за защита на
			потребителите. Има и такава европейска практика и Министерството на
			икономиката и енергетиката подкрепя законопроекта на Йордан Цонев,
			допълни министър Стойнев.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;На въпрос на ПГ на ДПС за мерките, които
			се предприемат за увеличаване на чуждестранните инвестиции,
			министърът на икономиката и енергетиката отбеляза, че е почти готов
			нов закон за насърчаване на инвестициите. Преди да бъде внесен обаче
			ще бъде чуто мнението на българския бизнес и на браншовите
			организации. Законопроектът ще даде възможност на чуждестранните
			инвеститори по-бързо да реализират в България своите инвестиционни
			намерения, отбеляза министър Стойнев. Вече са предприети мерки за
			намаляване на бюрокрацията и инвеститорите вместо десет попълват една
			декларация.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Министър Стойнев посочи, че има
			запитване от чуждестранни инвеститори с интерес към вложения в
			България и уточни, че става дума приблизително за инвестиции от около
			3 млрд. лева. Сега министерството работи върху 11 инвестиционни
			сертификата за около 500 млн. лева, чрез които се очаква да се
			създадат около 4000 работни места, уточни той.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>2014050705143420140319071121ikonomi.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3111</item_link>
		<pubDate>2014-05-07 17:12:57</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Янаки Стоилов: Ако не излезем с позиция за Украйна, това ще
			бъде тълкувано като бягство. Комисията по външна политика отложи
			гласуването на проект на позиция по задълбочаването на кризата в
			Украйна на заседанието си на 7 май 2014 г.</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Комисията по външна
			политика отложи гласуването на проект на позиция по задълбочаването
			на кризата в Украйна на заседанието си &lt;strong&gt;на 7 май 2014
			г.&lt;/strong&gt; Представителите на ПГ на ДПС и ПГ на ПП ГЕРБ в
			комисията настояха да се запознаят с предложения проект в
			парламентарните си групи, преди да изразят позицията си. Народните
			представители от ПГ на „Атака” настояха след съгласуване текстът да
			бъде гласуван като декларация на парламента.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Продължаващото задълбочаване на кризата
			в Украйна, особено в Югоизточните райони на страната, и действията,
			довели до нови жертви, налагат Народното събрание да изрази своя
			позиция по въпроса. Дали това ще бъде само от външната комисия или
			като цяло от парламента, може да бъде преценено. Но този въпрос не
			може да бъде отлаган, защото това ще се тълкува като бягство от
			изразяване на ясна позиция”, коментира пред журналисти председателят
			на комисията Янаки Стоилов.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Той е представил на народните
			представители от Комисията проект за становище, внесен от негово
			име.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Според
			Янаки Стоилов при формирането на позицията народните представители
			трябва да се ръководят от принципите на хуманизма, принципите на
			международното право, зачитането на териториалната цялост и
			суверинитета на държавите и от предпочитането на политическия диалог
			пред налагането на последващи санкции.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;От свое име и от името на ПГ на Коалиция
			за България той изрази съболезнованията си на близките на загиналите
			от сблъсъците на 2 май в Одеса и осъди насилието, довело до десетки
			човешки жертви в Югоизточните райони на
			страната.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Янаки
			Стоилов призова още компетентните органи да проведат обективно
			разследване за причините, довели да кръвопролитията, и настоя
			властите в Киев да не толерират екстремистки прояви и действия на
			крайно десни неонацистки групи. Той очаква управляващите в Украйна да
			провеждат политика на приобщаване, която да гарантира правата на
			всички граждани, включително на българската общност в Украйна. Според
			председателя на външната комисия трябва да се постави и въпросът за
			възобновяване на Женевски диалог, а всякакви заплахи за прекъсване и
			неподаване на газ и електричество за населението са
			неприемливи.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Противопоставяме се на налагането на
			икономически санкции, които засягат граждани на ЕС и възпрепятстват
			такива проекти като „Южен поток”, които са важни за България и други
			държави-членки на ЕС”, заяви&amp;nbsp; още Янаки
			Стоилов.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Според
			него всеки, който намира обяснения, за да бави приемането на такава
			позиция, „по същество заобикаля големите отговорности, които тежат
			върху всички нас, които работим в българските държавни
			институции.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Утре комисията отново ще проведе
			заседание.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140507045427sgrada 55 internet .jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3110</item_link>
		<pubDate>2014-05-07 16:52:09</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Председателят на Народното събрание Михаил Миков и народни
			представители участваха на 6 май 2014 г. в тържествата повод Деня на
			храбростта и празника на Българската армия. Церемонията се състоя
			пред паметника на Незнайния воин в София. Отслужен бе тържествен
			водосвет на бойните знамена и знамената-светини на Българската армия.
		</title>
		<description>&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на
			Народното събрание Михаил Миков и народни представители участваха на
			6 май 2014 г. в тържествата по повод Деня на храбростта и празника на
			Българската армия. Церемонията се състоя пред паметника на Незнайния
			воин в София. Отслужен бе тържествен водосвет на бойните знамена и
			знамената-светини на Българската армия. Ритуалът, посветен на
			християнския празник Гергьовден, който се чества като празник на
			Българската армия, отслужи Негово Светейшество патриарх Неофит. Той
			поздрави българските военни с празника и ги благослови, след което
			поръси със светена вода армейските знамена. Народът ни винаги е
			търсил молитвената защита на Св. Георги, а българският воин се е
			вдъхновявал от подвига му, въздигайки молитва към него в трудните
			мигове на битките за отстояване на родната земя и защитата на
			българската чест, посочи&amp;nbsp; в словото си Патриарх Неофит.
			&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;Президентът и върховен главнокомандващ
			на въоръжените сили Росен Плевнелиев прие строя на почетния
			караул.&amp;nbsp; Поднесен бе венец на Паметника на Незнайния воин.
			Гвардейският духов оркестър изпълни националния химн. Сред
			присъствалите на церемонията бяха също вицепремиерът и министър на
			външните работи Цветлин Йовчев, министърът на отбраната Ангел
			Найденов, началникът на отбраната ген. Симеон Симеонов, президентът
			Желю&amp;nbsp; Желев /1990-1997/, бившият премиер Симеон
			Сакскобургготски, депутати, висши военни, дипломати, ветерани,
			граждани.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;Ритуалът завърши с тържествен марш на
			гвардейците. По-късно председателят на парламента присъства на
			военния парад на представителните части на Българската армия на
			площад &quot;Княз Александър Първи“&lt;/div&gt;></description>
		<image>20140506110728snimka-6mai-Mikov.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3109</item_link>
		<pubDate>2014-05-06 17:05:22</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Михаил Миков: Длъжни сме да носим искрата на оборищенци и
			онова, което те ни завещаха, защото свободата няма цена, тя може да
			бъде постигната само тогава, когато единният народ се води от
			неговите избрани представители</title>
		<description>&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;„Длъжни да носим
			искрата на оборищенци, искрата на онези национални водачи, чиито
			портрети са в училищата, чиито имена са изписани на паметниците.
			Длъжни сме да носим онова, което те ни завещаха – защото свободата
			няма цена“. Това заяви председателят на Народното събрание Михаил
			Миков в словото си пред гражданите, събрали се да отбележат 138-та
			годишнина от Априлското въстание в местността „Оборище“. „Свободата
			може да бъде постигната само тогава, когато единният народ се води от
			неговите избрани представители. Поклон пред паметта на оборищенци,
			пред техните идеи и дело. Поклон пред тяхното завещание, което ние
			сме длъжни да предадем на нашите деца“, отбеляза още Михаил
			Миков.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br&gt;Председателят на парламента
			присъства на тържествения молебен-водосвет и уччаства в поклонението
			пред паметника „Оборище“. На поклонението присъстваха народни
			представители от Пазарджишка област, общественици и десетки
			граждани.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br&gt;Днес сме тук да отбележим
			името, да отбележим славата, да отбележим подвига на онези наши деди,
			които през 1876 г. се събират тук, за да могат на едно събрание на
			хора, изпратени от техните съграждани, на хора, избрани от народа, да
			обсъдят априлското съзаклятие, заяви в словото си Михаил Миков. Те са
			били наясно, че когато има съзаклятие, не трябва да има големи,
			публични събрания, но в същото време са били наясно, че само
			представителството на българските граждани и вземането на решение на
			събрание, може да даде необходимото обединение на българския народ за
			святата свобода, добави още той.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br&gt;Оттогава година след година
			потомците им славят подвига на първите представители на народа,
			отбеляза председателят на парламента и допълни, че преди да има
			Учредителното народно събрание, преди да има великите народни
			събрания, създавали и променяли конституции, има Оборище. Преди това
			по думите му е разбирането на онези българи – на Бенковски, на Волов,
			на Каблешков, на Захари Стоянов, за устройство на държавата, държава,
			в която събранието на представителите взема
			решенията.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;В тези дни на април 1876 г. има много
			порив за свобода, има емоция, има желание за свободна България, има
			всичко, което познава нашата история, посочи Михаил Миков. Но
			най-вече според него има подвиг – подвиг личен, подвиг на хората,
			които тръгват в името на свободата и записват със златни букви своите
			имена в историята.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;Нека днес, на това свято място, помислим
			за тях, за това какво те са си представяли за България, за свободата,
			за бъдещето на България. &lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;От тук ние черпим сила, за да може
			България да бъде свободна демократичкна република, република,
			управлявана от събрание, заяви председателят на
			парламента.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br&gt;Поднесени бяха цветя на
			паметника „Оборище”. И тази година по традиция беше връчена наградата
			„Оборище”, учредена от Сдружението на възрожденските градове и
			общности „Възраждане за XXІ век“.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Председателят на
			сдружението на възрожденските градове и кмет на Панагюрище Никола
			Белишки връчи националната награда &quot;Оборище&quot; на историка
			академик Константин Косев. Отличието се присъжда всяка година за
			принос в съхраняването и утвърждаването на българската
			духовност.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;></description>
		<image>20140502044604Oborishte-Mikov-snimka15.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3108</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Михаил Миков: Били сме европейци още преди да се появим на
			европейската политическа карта като самостоятелна държава</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;strong&gt;Михаил
			Миков: Били сме европейци още преди да се появим на европейската
			политическа карта като самостоятелна
			държава&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;2 май 2014 г.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;strong&gt;Изявление на председателя
			на Народното събрание по повод 138 години от Априлското
			въстание&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Заветът на Оборище е, че макар и в беда,
			и в условия на чуждо господство, ние сме намерили сили. На първо
			място – да се опълчим. И на второ – да отправим едно послание за
			бъдеща толерантност, въпреки че на Оборище не се коментира каква ще
			бъде бъдещата българска държава, а се взима само решение за въстание.
			На Оборище всъщност се взима общо решение, че България ще бъде една
			цивилизована и толерантна европейска държава, която няма да преследва
			онези, които са преследвали по-голямата част от населението си. В
			решенията на делегатите на Оборище нямаше мотив за
			отмъщение.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Заветът на Оборище е, че всичко в
			народните дела, в бъдещата държава трябва да бъде осъществено чрез
			народни представители, чрез избраници. В Оборище няма богати и бедни,
			а избрани. Основният принцип на Оборище е
			избираемостта.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Така че, днес, 138 години след Оборище и
			Априлската епопея, можем да кажем, че ние сме европейци не само
			географски. Нашият европеизъм не е само с Борис Кръстителя, Симеон
			Велики, Иван-Асен и Калоян. Нашият европеизъм е тъкмо тази идея за
			равенство. Дълбоко залегнали в българската психология, традиция и
			история са идеите за общност, за равенство. Нека отново да кажем, че
			по онова време това е най-могъщата европейска идея. И тя е не само
			идея, тя е идеал на просветения европейски свят. Априлци – и преди
			тях делегатите на Оборище – в исторически план са в еднаква степен
			европейци като дейците за обединението на Италия, за освобождението
			на Ирландия, за съпротивата в Полша, както и в другите балкански
			страни. В това отношение трябва да повторим за сетен път, че сме били
			европейци още преди да се появим на европейската политическа карта
			като самостоятелна държава.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Решението на всички събрани на Оборище –
			да има смъртно наказание за тези, които насилват жени, деца и мирно
			население, независимо от какъв етнос и вяра са те. Това е един велик
			принцип, който не е спазван в национално-освободителната традиция на
			много други европейски народи.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Делото на делегатите в Оборище е пример
			и ориентир за нас днес – особено, когато сме изправени пред сложни
			нови предизвикателства. Озарени от неугасващата светлина на Оборище,
			днес ние сме длъжни заедно да намираме най-добрите решения за
			България и добруването на народа ни.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140501022603MMikov s portreta na Antim15 .jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3107</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>По повод 1 май – Деня на труда и на международната работническа
			солидарност, председателят на парламента Михаил Миков изпрати
			поздравителни адреси до президентите на КНСБ и КТ „Подкрепа“</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на
			Народното събрание Михаил Миков изпрати поздравителни адреси до
			президента на Конфедерацията на независимите синдикати в България
			Пламен Димитров и до президента на Конфедерацията на труда „Подкрепа“
			д-р Константин Тренчев по повод 1 май – Деня на труда и на
			международната работническа солидарност.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на парламента поздравява
			хилядите членове на двете синдикални организации в България, както и
			всички хора на труда в страната по случай 1 май. Той посочва, че
			повече от 120 години вече Българя изразява на този ден почит и
			преклонение към всички хора на труда, към техните стремежи и борби за
			работа и живот при достойни условия.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Празникът е повод да ви уверя, че
			високо ценя ролята на КНСБ и КТ „Подкрепа“, създадени в условията на
			свободно синдикално сдружаване, да представляват и защищават
			интересите на работниците и служителите за намаляване и премахване на
			бедността“, пише в поздравителните писма председателят на Народното
			събрание. Той отбелязва още, че подчертано активното участие на
			синдикатите при осъществяване на социалния диалог във всичките му
			форми – тристранно сътрудничество, колективно договаряне, уреждане на
			колективните трудови спорове в името на справедливостта и човешкото
			достойнство, е изключително полезно за
			обществото.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Същевремнно съзнавам, че сме длъжници
			пред вчерашните и днешни трудови хора на България – нашите родители,
			братя, сестри и деца, в изграждането на социалната държава, която
			Конституцията&amp;nbsp; от 1991 г. предвиди, заявава Михаил Миков. По
			думите му стъпките, които 42-рото Народно събрание предприе през
			лятото на 2013 г. и в началото на тази година, са все още
			недостатъчни, но те са израз на непоколебима воля да се върви в
			избраната посока.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Позволете ми да изразя волята и
			желанието да вървим заедно по този път. Нека да го правим в диалог,
			конструктивни спорове и дискусии, с активното участие на
			правителството и на работодателските организации. Само на тази основа
			можем да подобрим условията на труд и живот на всички български
			граждани в една наистина демократична, правова и социална държава“,
			се казва още в поздравленията.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140501110311NU9C1676.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3106</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Народните представители избраха Лидия Руменова за председател
			на Сметната палата</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Народните
			представители избраха Лидия Руменова за председател на Сметната
			палата. Номинацията на бившия член на одитния орган е на ПГ на
			Коалиция за България и ПГ на ДПС. Председателят на бюджетната комисия
			Йордан Цонев посочи, че Лидия Руменова е завършила право в СУ
			&quot;Св. Климент Охридски&quot;, с богат практически опит в областта
			на гражданското и трудовото право, в управлението на човешките
			ресурси, данъците, с опит в областта на външния одит, в усвояването и
			развитието на чужди инвестиционни проекти.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Лидия Руменова е с богат опит в
			държавните институции – главен юрисконсулт в МО, МТСП, експерт в
			Министерския съвет, прокурор, съветник на премиера Сергей Станишев от
			2005 до 2009 г., а от 2009 до 2011 г. е член на Сметната палата.
			Владее английски, френски и руски език.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140430111606za saita 1.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3105</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Парламентът отново прие върнатите от президента Росен
			Плевнелиев промени в Закона за собствеността и ползването на
			земеделските земи</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Парламентът отново
			прие върнатите от президента Росен Плевнелиев промени в Закона за
			собствеността и ползването на земеделските земи. Председателят на
			Комисията по земеделието и храните Светла Бъчварова отбеляза, че
			България е единствената страна в Европейския съюз, в която няма
			законодателство, защитаващо българската земя. Законът изцяло
			съответства на правото на Общността, заяви тя. Светла Бъчварова
			опроверга тезите на държавния глава за противоконституционност на
			текстовете. Аргументът, че се нарушава правото на придобиване на
			собственост би бил основателен преди присъединяването ни към ЕС, към
			момента тезата е меко казано недопустима за коментиране, посочи
			председателят на земеделската комисия.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Изискването за уседналост в страната от
			5 години за физически и юридически лица не предполага ограничения за
			българските граждани, защото всеки един от тях е живял в България,
			отбеляза Светла Бъчварова. Тя разясни, че рестрикцията може да
			засегне само лица, които наскоро са придобили наше гражданство.
			Светла Бъчварова не се съгласи и с довода на Росен Плевнелиев да не
			се приемат норми, които могат да бъдат тълкувани по различен начин.
			Нормите в закона не са противоречиви, подчерта
			тя.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140430094935zala s predsedateli 1 internet.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3104</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Михаил Миков: Хората трябва да усетят, че държавата присъства,
			когато има тежки ситуации</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;„В момента се извършва
			оценка на щетите от наводненията в общините Чупрене и Ружинци, за да
			бъдат финансово подпомогнати тези около 350 домакинства, които са
			пострадали. Смятам, че държавните служители имат съзнанието да
			работят в събота и в неделя, за да може хората да усетят, че
			държавата присъства, когато има трудни и тежки ситуации за тях.“ Това
			каза председателят на Народното събрание Михаил Миков пред журналисти
			във Видин преди среща с учители и ученици от Гимназията с преподаване
			на чужди езици в града.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Михаил Миков информира, че днес сутринта
			на място – в бедстващите села, са пристигнали заместник-министърът на
			труда и социалната политика Росица Янкова, заместник-изпълнителният
			директор на Агенцията за социално подпомагане Янита Манолова и
			заместник-изпълнителният директор на Агенцията по заетостта Николай
			Николов. Вече е започнало назначаването на хора по програми за
			временна заетост, които ще се включат в отстраняването на щетите,
			разчистването на речните корита и оказването на помощ на засегнатите
			от бедствието, допълни председателят на
			парламента.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;В
			продължение на три дни Михаил Миков посети пострадалите от пороя
			села. В четвъртък вечерта той участва и в заседанието на областния
			кризисен щаб на Видин за защита на населението при бедствия, аварии и
			катастрофи. Той е призовал всички служби, които имат някаква
			ангажираност, да отидат на терена, защото има проблеми с пътищата,
			електричеството, качеството на водата.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Това е изпитание за държавата и всички
			трябва да се включим. Кметовете ще осигурят в общините помещения за
			представителите на службите и ако трябва, ще се премине в режим на
			дежурства“, е заявил още Михаил Миков пред членовете на
			щаба.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140429111514Mikov_Vidin_025.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3103</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Михаил Миков: Държавата ще окаже помощ за пострадалите от
			наводненията във Видинско</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Държавата ще се намеси
			и ще окаже помощ на пострадалите от наводненията във Видинския район,
			заяви председателят на Народното събрание Михаил Миков. Той на място
			посети две от засегнатите села в община Ружинци – Плешивец и Гюргич и
			се срещна с жители, чиито къщи са наводнени.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Михаил Миков се запозна с размера на
			щетите и възможностите за подпомагане на
			пострадалите.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Народното събрание е
			разговарял с министъра на социалната политика и труда Хасан Адемов и
			с други представители на изпълнителната власт, съобщи Михаил
			Миков.&lt;br&gt;По думите му още в петък в селата Плешивец и Гюргич,
			които са най-засегнати от наводненията, ще пристигне комисия от
			социалното министерство, която ще види как държавата може да помогне
			на пострадалите.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Има редица формални предпоставки, които
			силно затрудняват обезщетяването и затова правителството и държавата
			ще се намесят с други средства за подпомагане. Социалното
			министерство ще осигури на най-нуждаещите се семейства неща от първа
			необходимост“, съобщи още Михаил Миков.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Още в понеделник кметовете на общините
			Чупрене и Ружинци ще подадат документи за отпускане на средства по
			програмите за временна заетост. По тези програми ще бъдат осигурени
			средства, с които спешно ще бъдат ангажирани&amp;nbsp; безработни,
			които да почистват речните корита и да възстановяват щетите от
			наводненията.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на парламента съобщи още,
			че комисия от Фонда за бедствия и аварии вече е посетила пострадалите
			общини Чупрене и Ружинци в сряда.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Михаил Миков е посетил и се е запознал
			на място с щетите от наводненията и в селата Горни Лом и Долни Лом,
			където също е обявено бедствено положение.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>201404240619350015.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3102</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>С тържествено заседание Народното събрание отбеляза 135-та
			годишнина от Учредителното събрание и приемането на Търновската
			конституция</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;С тържествено
			заседание Народното събрание отбеляза 135-та годишнина от
			Учредителното събрание и приемането на Търновската конституция. В
			началото на заседанието, което беше излъчено пряко по БНТ и БНР,
			прозвуча химнът на Република България.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;135 години след приемането й от
			Учредителното събрание Търновската конституция продължава да излъчва
			притегателна сила и да буди преклонение в следващите поколения,
			отбеляза председателят на Народното събрание Михаил Миков в
			приветствието си към народните представители и гостите на парламента
			по повод годишнината. Нещо повече, с отдалечаването във времето
			историческият, научният, народният интерес и поуките от нея растат,
			добави той. Търновската конституция старее с годините, но не
			остаряват идеите и достойнствата й, това е първата Конституция на
			възродилата се нова българска държава, възкръснала от петвековното
			отоманско робство, посочи председателят на
			парламента.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Макар и създадена за първи път в една
			току-що възкръснала самостоятелна българска държава, Търновската
			конституция не е подарена, подчерта Михаил Миков и добави, че тя е
			изстрадана и извоювана в борбите на народа, корените й тръгват от
			килията на Хилендарския манастир, преминават през легиите на
			Раковски, през Възраждането, през Априлското въстание, през четите на
			революционерите.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Народното събрание
			отбеляза, че една от великите ценности, които Търновската конституция
			признава и последователно утвърждава, е свободата. Свободата е
			основна ценност, призната в конституциите на България и днес
			българската конституция от 12 юли 1991 г. съдържа най-богатата уредба
			и закрила на свободата като ценност, подчерта той и добави, че тази
			приемственост не е повторение на конституционни разпоредби, нито
			механично пренасяне от конституция в конституция, а продължение на
			една и съща идея, която запазва своята
			същност.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Закрепването и утвърждаването на
			свободата като върховна ценност в българския конституционализъм в
			днешните условия отговаря на най-високите универсални стандарти,
			заяви Михаил Миков. Това не означава, че няма проблеми, те са в
			нейното реално и последователно осигуряване от закона, от практиката
			по прилагането на закона, в ползването на личното и колективното
			упражняване от гражданите по начин, който не накърнява или не
			застрашава свободата на другите, посочи той. Деликатната граница на
			упражняване на свободата като естествено висше човешко благо, присъщо
			на човешката природа, поставя пред нас изпитания днес, ще постави
			изпитания и пред тези, които ще бъдат в тази зала, които ще живеят в
			България и след нас, смята председателят на Народното
			събрание.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;От
			името на ПГ на ПП ГЕРБ заместник-председателят на групата Цецка
			Цачева заяви, че годишнината от приемането на първата българска
			Конституцията ни изправя пред изпитанието от дистанцията на днешния
			ден да се съпоставим с времето и духа, в който е бил създаден
			основият закон на модерна и европейска България. Всички осъзнаваме
			ролята на Търновската конституция за създаването на българската
			държавност и нейното изграждане до наши дни, демократичните й
			принципи са валидни и днес, и за нас, отбеляза Цецка Цачева. По
			думите й Търновската конституция е възторжен и блестящ финал на
			борбите за национална независимост и начало на третата българска
			държава, уникален пример за достойното преминаване от една към друга
			епоха в историческото развитие на българската възродена нация. Днес
			осъзнаваме, че Търновската конституция ни направи преди 135 години
			истински европейци, заяви заместник-председателят на ПГ на ГЕРБ.
			Българското общество и държава са започнали да се изграждат на здрав
			постамент, за нас остава да не забравяме това и да довършваме
			сградата, а не да рушим етажите й – държавните институции, допълни
			Цецка Цачева. Трябва да бъдем със съзнанието, че днес ние сме тези,
			които пишем парламентарната история, нека не забравяме нито за миг,
			че нашата мисия не е да служим само на партиите си, а преди всичко на
			народа си и неговото бъдеще, подчерта тя.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на ПГ на Коалиция за
			България Сергей Станишев отбеляза, че честванията на годишнината от
			приемането на Търновската конституция имат смисъл единствено, ако
			отдадем почит на нейните автори, на ценностите и принципите, заложени
			в нея, ако направим смислен преглед на нейното прилагане и ако
			извлечем поуките за бъдещето. Българската конституция от 1879 г. е
			сред най-прогресивните за своето време, тя е ясна декларация за
			принадлежност на новосъздадена България към модерна Европа, тя
			изразява копнежа на българите от онова време за свобода,
			народовластие, върховенство на Закона, посочи той. Тя е
			най-дългодействащата българска конституция – 67 години, но през
			голяма част от този период е била нарушавана, погазвана или открито
			суспендирана, посочи Сергей Станишев. По думите му винаги трябва да
			отчитаме, че има разлика между текстовете на Конституцията и реалната
			конституционна действителност и когато даваме оценки на
			конституционализма, трябва да анализираме прилагането на разпоредбите
			на Основния закон. 23 години след приемането на днешната българска
			Конституция можем да констатираме, че тя се оказа много повече от
			Конституция на прехода, тя с малки допълнения се оказа напълно
			пригодна за приемането на България в Европейския съюз, отбеляза
			Сергей Станишев. Не можем да очакваме, че Конституцията може да бъде
			единствената универсална защита на демокрацията, тя трябва да се
			ползва с подкрепа от политическите партии, от гражданските сдружения
			и от самите граждани, защото е важно нейното прилагане и спазване от
			всички, допълни той.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;От името на ПГ на ДПС председателят й
			Лютви Местан отбеляза, че актът на приемането на Търновската
			конституция е акт на полагане на законодателните темели на освободена
			България. Днес е празник на държавността, на разделение на властите,
			на правата и свободите на гражданите, на свободата на словото, на
			политическите сили, посочи той. Тази дата е средоточие на история и
			съвременност, отговорна дата и затова е извор на послания, смята
			лидерът на ДПС. И преди 135 години, и днес, европейското не е само
			континентален белег, а прототип на устройство и политика, отбеляза
			Лютви Местан. По думите му Конституцията е висш акт, в чиято
			философия преди 135 години са вградени ум, сърце и отговорност на
			плеяда политици на власт или в опозиция и това ги е превръщало в
			държавници. Истинският държавник се познава тогава, когато вече не е
			на власт, подчерта той. Високото дело на първоучредителите днес
			поставя въпроса за нашата, собствена отговорност пред
			парламентаризма, за съжаление твърде често даваме примери, че сме се
			отклонили от тяхната висота, отбеляза лидерът на ДПС. 42-рото Народно
			събрание има нуждата от акустиката на този празник, не обаче за
			фойерверки и помпозност, а за катарзис, за премисляне, за отрезвяване
			и отговорност, заяви той. Търновска, Сребърна или друга,
			Конституцията следва да е наше верую, тя повече от всякога днес е
			символ на независимостта на България, на вече европейска България,
			подчерта Лютви Местан.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Премиерът Пламен Орешарски от
			парламентарната трибуна заяви, че&amp;nbsp; има моменти в историята
			на всеки народ, когато той прави голяма крачка напред в своето
			израстване и погледът на обществото придобива нов фокус – този на
			отговорността пред бъдещето, а такъв момент за нас, българите, е
			приемането на Търновската конституция. Безспорно трябва да се гордеем
			с този Основен закон, който е един от най-демократичните,
			новаторските и прогресивни за своето време, допълни той. Днес е важно
			да продължим да следваме фундаменталния завет на Търновската
			конституция – да пазим и укрепваме държавността, върховенството на
			Закона и свободата, посочи премиерът. По думите му това е възможно
			само с усилията на цялото общество.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;На тържественото заседание присъстваха
			президентът Росен Плевнелиев и вицепрезидентът Маргарита Попова,
			министър-председателят Пламен Орешарски и членовете на Министерския
			съвет, висши магистрати, омбудсманът, представители на
			вероизповеданията в България, членове на дипломатическия корпус,
			ръководители на държавни институции, представители на местното
			самоуправление, на академичните среди, на граждански организации,
			бивши председатели и заместник-председатели на Народното събрание,
			предишни президенти и премиери.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Гост на Народното събрание беше Негово
			Светейшество Патриарх Неофит.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народните представители получиха
			специалното издание на Народното събрание и Регионалния исторически
			музей – Велико Търново „Учредителното събрание 1879 г.“,
			енциклопедичния справочник „Учредителите“ на проф. Милко Палангурски,
			както и пощенско-филателното издание на тема &quot;135 години
			български парламентаризъм&quot;, което беше валидирано в Народното
			събрание на 3 април 2014 г.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;За първи път официалните гости на
			тържественото заседание бяха посрещнати с изпълнения на Гвардейския
			представителен духов оркестър.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140416105144mikov_2.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3101</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Търновската конституция е достижение, създадено и претворено с
			превъплътения български дух за свобода, заяви Михаил Миков на
			конференция по повод 135-тата годишнина от приемането й</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;Търновската конституция е
			достижение на младата българска държава, което не е спуснато от
			имперската канцелария или направено в научен институт, а достижение,
			създадено и претворено с превъплътения български дух за свобода. Това
			заяви председателят на Народното събрание Михаил Миков на 15 април
			2014 г. пред участниците в заключителното заседание на тридневната
			научна конференция &quot;135 години български
			парламентаризъм&quot;.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Сигурно Търновската конституция ще бъде предмет на
			изследвания и след още 100 години, сигурно ще има критики и анализи
			от юридическа и от историческа гледна точка, но трябва да сме наясно,
			че тя се създава, когато в Европа все още робството не е отменено,
			подчерта Михаил Миков. Той уточни, че в цивилизована, културна Европа
			робството се отменя 40, формално 47 години след създаването на
			българския основен закон. Този текст от Търновската конституция е
			само пример за отношението на създателите на българския основен
			закон, той е отговор не само на волята за свобода, но и на онова,
			което вече броди из Европа като нагласа за обществени и политически
			промени, добави председателят на Народното
			събрание.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Михаил Миков посочи, че доклади в научната
			конференция, която започна на 13 април във Велико Търново, са
			представили повече от 50 лектори. По думите му фактът, че 135 години
			след създаването на Търновската конституция има такъв интерес към
			буквата, но и към духа на този основен закон, показва непреходният й
			характер. Много от текстовете на Търновската конституция днес са
			залегнали в действащия ни основен закон, много от правата и свободите
			са преминали, преплетени и през трите следващи Търновската
			конституция български основни закони, подчерта председателят на
			парламента. Той добави, че въпреки многото спорове дали България да
			създаде свой основен закон преди да е решен въпросът за обединението
			й, в Търново е надделяло усещането за държавност, за възможното
			решение при устройването на новата българска държава, което по-късно
			става основа за създаването на Княжеството, за Съединението на
			България, за укрепването на третата българска
			държава.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Председателят на Комисията по външна политика на
			Народното събрание Янаки Стоилов определи България според Търновската
			конституция като конституционна дуалистична монархия с елементи на
			парламентаризиране. По думите му това залага големите политически
			конфликти, които са съпътствали най-дълго действалия български
			основен закон. В по-голямата част от времето, в което е действала
			Търновската конституция, тя или е била нарушавана, или дори
			суспендирана, добави Янаки Стоилов.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Конституцията
			не е единствената защита на демокрацията, без пълноценно действие на
			партиите, на гражданските сдружения, на самите граждани, тя няма как
			да надрасне обществото и да гарантира своето собствено прилагане,
			заяви Янаки Стоилов. Според него по тази причина често на основния
			закон се приписват недъзи на самото общество. Сегашната ни
			Конституция е устойчива, тя с малки промени даде възможност на
			България да стане член на Европейския съюз, тя не е остаряла,
			съпоставена с моделите, които действат в другите страни, дори с нея
			България може да започне и следващ преход, добави
			той.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Няма належащи промени, които да бъдат приемани в
			Конституцията, но има нужда от конституционен дебат, смята Янаки
			Стоилов. По думите му този дебат може да започне, но трябва да се
			води много по-сериозно, отколкото се предлага в последните няколко
			години. Конституционният дебат, който ни се предлага, е интелектуално
			изтощен, теоретично принизен и политически много ограничен, заяви
			председателят на Комисията по външна политика. Според него първо
			трябва да се определят проблемите и едва тогава да се прецени кои от
			тях могат да бъдат решени от Конституцията. Янаки Стоилов подчерта,
			че едни от най-големите властови сфери днес - финансовата система,
			медиите, външните фактори, нямат конституционна уредба и уточни, че
			това са големите теми, по които трябва да се започне
			дебат.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;В изказването си пред участниците във форума
			деканът на Юридическия факултет на Софийския университет „Св. Климент
			Охридски” проф. Сашо Пенов отбеляза, че преди Освобождението само 56
			българи изучават юридически науки и на тях е трябвало да разчита и
			новообразуваната българска държава. Въпреки, че първенците са били
			малко, а тези с юридическо образование и кариера още по-рядко
			явление, всеки от участниците в Учредителното събрание се е превърнал
			в конституционалист и е трябвало да осмисли що е то разделението на
			властите, какви са правата на човека, какъв е механизмът, по който се
			осъществяват обществените отношения и други основни
			политико-юридически термини, подчерта той.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Още с първия основен закон на третата българска
			държава е прогласено разделението на законодателна, изпълнителна и
			съдебна власт, заяви проф. Сашо Пенов. Той отбеляза, че израз на
			истинския стремеж за свобода и уважение към човешкото достойнство са
			разпоредбите на Търновската конституция, които изразяват отношението
			на народното представителство към свободата и равенството пред
			закона.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Независимо от превратностите на съдбата,
			благодарение на тези хора вече 135 години имаме конституционно
			устройство, подчерта деканът на Юридическия факултет на СУ. Той
			призова към преклонение пред родолюбието и изпълнената с мисъл за
			България и българския народ дейност на българските държавници, чиито
			демократични идеи и воля да отстояват свободата и правовата държава
			правят България достоен член на европейското
			семейство.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;В доклада си проф. Мария Манолова от
			Българската академия на науките подчерта, че Търновската конституция
			прокламира принципи, които залягат в основата на всички демократично
			устроени държави. Това са важните за всяко държавно устройство –
			разделение на властите, политически плурализъм, парламентарен контрол
			и министерска отговорност, децентрализация в общинското управление,
			основни политически права и свободи на гражданите, уточни
			тя.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Проф. Евгени Танчев от Юридическия факултет на СУ
			посочи, че не е било възможно Търновската конституция да предвиди
			друга форма на управление на България, различна от конституционната
			монархия. Единственият републикански проект в рамките на действието
			на Търновската конституция принадлежи на Александър Стамболийски,
			подчерта той и допълни, че за този проект Александър Цанков пише, че
			предвижда провъзгласяването на републиканска конституция, но, за да
			се успокоят Великите сили, цар Борис запазва пожизнено функциите на
			президент. По думите му не е справедливо и не можем да предявяваме
			обвинения и към сегашната конституция, защото голямата част от идеите
			за промени не са били предложени при нейното създаване. Конституцията
			трябва да тачим, а не толкова индивидуалните носители на идеи и
			политици, завърши изказването си проф. Евгени
			Танчев.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Пред участниците във форума изказване направи и
			проф. Искра Баева от Историческия факултет на СУ.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;По време на конференцията в София беше
			представен енциклопедичния справочник „Учредителите” на проф. Милко
			Палангурски. В него за първи път на едно място са събрани биографиите
			на онези 230 души – създатели на първия конституционен закон на
			България. „Учредителите, които поемат тежкия кръст да създадат
			условията за бъдещото развитие на страната не са аристократични
			наследници, предприемачи или учени от световен мащаб, но всички са си
			извоювали правото да бъдат лидери”, посочва авторът на книгата. Той
			отбелязва, че за първи път различните течения и направления във
			възрожденското общество се сливат в едно тяло, което гордо
			постановява, че Княжество България ще има парламентарна система на
			управление, която ще се развива по класическите конституционни
			принципи, съчетани с широките права и свободи на
			гражданите.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Тридневната научна конференция &quot;135 години
			български парламентаризъм&quot; беше организирана от Народното
			събрание съвместно с Юридическия и Историческия факултет на
			Великотърновския университет &quot;Св. Св. Кирил и Методий&quot; и
			Юридическия факултет на Софийския университет &quot;Св. Климент
			Охридски&quot;.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;На 13 и 14 април 2014 г. във Велико Търново пред
			участниците в конференцията говориха ректорът на Великотърновския
			университет &quot;Св. Св. Кирил и Методий&quot; проф. Пламен
			Легкоступ, председателят на Народното събрание Михаил Миков,
			председателят на Върховния касационен съд проф. Лазар Груев,
			председателят на Конституционния съд проф. Димитър Токушев,
			член-кореспондентът на Българската академия на науките проф. Андрей
			Пантев, както и академик Георги Марков.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;>
		</description>
		<image>20140415021127Konst..JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3100</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>С 12 гласа „за” и 8 „против” Комисията по бюджет и финанси реши
			да предложи на Народното събрание да приеме повторно върнатия от
			президента Закон за Сметната палата</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;С 12 гласа „за” и 8 „против”
			Комисията по бюджет и финанси реши да предложи на Народното събрание
			да приеме повторно върнатия от президента Закон за Сметната палата.
			На 9 април 2014 г. президентът Росен Плевнелиев върна за ново
			обсъждане в Народното събрание Закона за Сметната
			палата.&lt;BR&gt;Председателят на Комисията по бюджет и финанси
			Йордан Цонев отбеляза, че с новите разпоредби се променя моделът на
			управление на Сметната палата и уточни, че те предвиждат одитната
			институция да премине от едноличен в колегиален орган.
			Сегадействащият модел е разновидност на главния одитор, защото на
			заместник-председателите не е вменена одитна функция, добави той.
			Промяната в модела на управление на Сметната палата няма да наложи
			увеличение на нейния бюджет за 2014 г., заяви Йордан
			Цонев.&lt;BR&gt;Законопроектът за Сметната палата се обсъжда от
			януари. На дискусиите по него бяха поканени народните представители,
			както и сегашното ръководство на институцията, подчерта председателят
			на Комисията по бюджет и финанси.&lt;/P&gt;></description>
		<image>20140414031534IMG_6208[1].JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3099</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Комисията по вътрешна сигурност и обществен ред се срещна с
			депутати от Комисията по сигурност и правосъдие в Долната камара на
			Холандския парламент</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;България се справи с бежанската
			криза с чест, заяви председателят на Комисията по вътрешна сигурност
			и обществен ред Атанас Мерджанов пред депутатите от Комисията по
			сигурност и правосъдие в Долната камара на Холандския парламент. Сред
			темите на разговора бяха качеството на процедурите, по които се
			приемат и настаняват бежанците в България, броят на легалните и на
			нерегистрираните емигранти, както и дейността на властите по
			българо-турската граница.&lt;BR&gt;Атанас Мерджанов отбеляза, че към
			днешна дата бежанският поток е овладян и подчерта активните действия
			на България в областта на вътрешните работи и външната политика. По
			думите му ангажираните с проблема институции са се справили със
			сериозни предизвикателства в стремежа си да се спазват стриктно
			международните изисквания. Председателят на Комисията по вътрешна
			политика и обществен ред в 42-рото Народно събрание добави, че
			изграждането на ограничителното съоръжение на границата ни с
			Република Турция е наложителна и експресна мярка за едно
			по-респектиращо отношение към България като крайна граница на
			Европейския съюз. Това е средство за оказване на нормален прием за
			бежанците и препятствие за нелегалните емигранти, посочи
			той.&lt;BR&gt;По време на срещата Атанас Мерджанов подчерта, че на
			България й е необходима по-голяма политическа подкрепа като
			пълноправен член на ЕС. Той заяви още, че европейската солидарност
			трябва да има конкретни финансови изражения, съобразно икономическия
			статус на отделния човек в съответната
			страна.&lt;BR&gt;Заместник-председателят на Комисията по вътрешна
			сигурност и обществен ред Красимир Янков допълни, че за пореден път
			българският народ се е проявил като изключително толерантен. Той
			отбеляза професионализма, подготовката и високата компетентност на
			службите ни за сигурност.&lt;BR&gt;Холандските парламентаристи
			подчертаха важността и необходимостта от разрешение на граничните
			проблеми за целия Европейски съюз. По време на двудневната си визита
			те са посетили бежанския лагер в Харманли и са се запознали с
			условията, в които живеят настанените у нас
			емигранти.&lt;BR&gt;Българските народни представители уточниха още,
			че програмата на правителството цели да се създадат условия за
			цялостна интеграция и за обучение по български език на децата на
			бежанците.&lt;/P&gt;></description>
		<image>20140414022719IMG_6198_WebSite.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3098</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Изпитанията пред Търновската конституция по време на нейната
			68-годишна история проследи академик Георги Марков в доклада си от
			тридневната научна конференция на тема „135 години български
			парламентаризъм” във Велико Търново</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Изпитанията пред
			Търновската конституция по време на нейната 68-годишна история
			проследи академик Георги Марков. Видният български учен представи
			основния доклад през втория ден от тридневната научна конференция на
			тема „135 години български парламентаризъм”. Форумът се проведе в
			сградата на Учредителното събрание във Велико Търново.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„От теорията до практиката и от хартията
			до живота разстоянието е колкото от добрите пожелания до суровата
			действителност. И най-задълбочено обмисленият и примерен текст не
			винаги намира своето правилно и уместно приложение“, зави в
			изказването си академик Марков. Според него въпросът е дали теорията
			не отговаря на практиката или практиката я опровергава. Постиженията
			на законодателите по думите му понякога се разминават с очакваните
			резултати. Историята, заяви академик Марков, е търпелива свидетелка
			на събития, които не са предвидени и от най-сполучливите закони, та
			дори и от основния закон на една държава.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Затова, когато се гордеем с либералната
			Конституция от 1879 г., трябва да се връщаме към епохата на нейното
			създаване и към препятствията и изпитанията, през които тя е
			преминала, отбеляза академик Георги Марков.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Проф. д-р Радослав Мишев говори за
			Търновската конситуция в контекста на европейската конституционна
			система в края на 19-ти век. В изказването си той посочи, че към
			времето на създаването й в Европа функционират пет форми на държавно
			управление: парламентарна монархия – Великобритания и Белгия,
			конституционна монархия – Германският райх, Италианското кралство,
			Австро – Унгария и др., република – Франция, абсолютна монархия –
			Руската империя, теократична монархия – Ватикана и Османската
			империя. Доминиращата тенденция обаче е на конституционните монархии,
			заяви проф. Мишев и в този смисъл според него Търновската конституция
			може спокойно да бъде причислена към този тип държавно устройство.
			Търновската конституция е възможно най-доброто за България в тази
			епоха и тя съответства на тогавашното развитие на европейските
			конституционни монархии, отбеляза още в доклада си проф. Радослав
			Мишев. Тя обаче застина в рамките на постиженията в края на 19-ти и
			началото на 20-ти век и българското общество, изтъкна професорът,
			поради редица грешки, не съумя да я адаптира към новите условия на
			Първата световна война. Напротив – стигна се до нейното пренебрегване
			и в последна сметка – отпадане след Втората световна война, посочи в
			заключение проф. Мишев.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Докладът на проф. Милко Палангурски от
			Великотърнорския университет бе посветен на състава на Учредителното
			народно събрание. Доц. Николай Проданов запозна участниците и гостите
			със задължителната военна служба във времето на действието на
			Търновската конституция. „Търновската конституция и конституционният
			въпрос в България 1946 – 1947 г.“ бе темата на доклада на доц. Лора
			Дончева.&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Тридневната
			научна конференция „135 години български парламентаризъм” се провежда
			по повод 135-та годишнина от приемането на Търновската конституция.
			Форумът във Велико Търново беше организиран от Народното събрание
			съвместно с Юридическия и Историческия факултети на Великотърновския
			университет „Св. Св. Кирил и Методий”, и Юридическия факултет на
			Софийския университет „Св. Климент Охридски”.&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140414113810B55P04845.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3097</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Председателят на Народното събрание Михаил Миков изпрати
			съболезнователен адрес по повод кончината на Борис Карадимчев</title>
		<description>&lt;P&gt;Председателят на Народното събрание Михаил Миков
			изпрати на 13 април 2014 г. съболезнователен адрес до семейството,
			роднините и близките на големия български композитор Борис
			Карадимчев. &lt;/P&gt;
			&lt;P&gt;България загуби голям композитор и ярка личност. Неговият ненадминат талант
			завинаги ще остави неизличимия спомен за човек, посветил живота си на
			музиката, а творбите му винаги ще заемат своето достойно място сред
			вечните песни в музикалната съкровищница на България, пише в
			съболезнованията си Михаил Миков. &lt;/P&gt;
			&lt;P&gt;Богатото творчество на Борис Карадимчев и качествата му на човек и
			професионалист спечелиха топлото признание на българската публика, се
			казва още в съболезнователния адрес.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;>
		</description>
		<image>20140413020442sgrada 55 internet .jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3096</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Михаил Миков: Повелите на Търновската конституция и днес ни
			дават свобода – свобода на печата, свобода на митингите, събранията и
			демонстрациите, свобода – лична и свобода за всеки, който живее в
			България</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;Повелите на Търновската
			конституция и днес ни дават свобода – свобода на печата, свобода на
			митингите, събранията и демонстрациите, свобода – лична и свобода за
			всеки, който живее в България, заяви председателят на парламента
			Михаил Миков на откриването на конференцията „135 години български
			парламентаризъм”. Събитието, с което се отбелязва годишнината от
			приемането на Търновската конституция, се провежда в сградата на
			Учредителното събрание във Велико Търново.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;„Днес
			сме в залата, в която преди 135 години са се събрали 229 нотабили –
			но не в смисъла на богатството, а в смисъла на извисеността. Тези
			просветени българи в рамките на няколко месеца извършват едно дело,
			което полага основите на свободна България“, отбеляза Михаил Миков.
			Той припомни, че учредителите са дошли от 5-те губерни – варненска,
			русенска, търновска, софийска, видинска, в един момент, когато
			България търси своя път на картата на модерните европейски държави,
			когато болката от Берлинския конгрес и решаването на общобългарския
			въпрос поставят пред тях избора да учредят ли Княжеството или да
			търсят обединение на българските земи.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;В
			посланието си към присъстващите в залата народни представители,
			юристи, историци, общественици и граждани председателят на парламента
			отбеляза, че Учредителното събрание има своите перипетии, има и
			своите провалени заседания – когато онези, които не приемат
			разкъсването на България, настояват Конституция да бъде приета след
			обединението на България. По думите му надделява разумът и така се
			ражда Конституцията на Княжеството.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Учредителите
			тогава имат пълната свобода, защото тази конституция не е дадена от
			царя, от княза, от монарха като права на българския народ, тя е
			великолепно творение на предците ни, с което днес ние трябва да се
			гордеем и от което черпим правни образци, заяви председателят на
			Народното събрание Михаил Миков.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Така тази свобода
			според него се превръща във висша ценност, тръгнала от килията на
			хилендарския монах, преминала през религиозните и революционни борби,
			през кървавите дни на Априлското въстание, за да стигне до свещената
			зала на Учредителното събрание. Свободата се превръща в основна линия
			на Търновската конституция. И така – преминала през времето, тази
			свобода се превръща в най-големия атестат за българската
			интелектуална мисъл след Освобождението, допълни още председателят на
			парламента.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Ректорът на Великотърновския
			университет „Св. Св. Кирил и Методий” проф. Пламен Легкоступ подчерта
			в приветствието си, че днес си заслужава не само да си припомним, но
			и да усетим заряда на движещите сили, изключителната енергия,
			тласкаща Учредителното събрание да изпълни своята мисия. Търновската
			конституция дава пълноценен израз на най-демократичните въжделения на
			българската нация и стремежа да заемем достойното си място сред
			европейските държави, добави той.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Министърът на
			образованието и науката проф. д-р Анелия Клисарова прочете
			поздравителен адрес към участниците в конференцията от името на
			министър-председателя Пламен Орешарски. Искам да кажа – като министър
			на образованието, че ще възпитаваме децата си така, че да запазят
			държавността, да бъдат истински гражадни на тази държава, да бъдат
			добри хора и винаги да защитават интересите на Родината си, заяви от
			свое име министър Анелия Клисарова.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;В
			приветствието си към участниците председателят на Върховния
			касационен съд проф. д-р Лазар Груев отбеляза, че първоучредителите
			са демонстрирали как трябва де се отстояват духът и независимостта на
			една държава. По думите му те са показали самочувствието на един
			древен народ, на една уважавана в Европа
			държава.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;С доклади във форума участваха
			председателят на Конституционния съд проф. д-р Димитър Токушев, проф.
			Андрей Пантев, както и проф. Христо Глушков и проф. Петко Петков от
			Великотърновския университет.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Послание към
			участниците изпрати и Негово Светейшество патриарх
			Неофит.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Конференцията във Велико Търново е
			организирана от Народното събрание съвместно с Юридическия и
			Историческия факултети на Великотърновския университет „Св. Св. Кирил
			и Методий”, Юридическия факултет на Софийския университет „Св.
			Климент Охридски” и със съдействието на Регионалния исторически музей
			– Велико Търново.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;></description>
		<image>20140413014608V.Tarnovo-135-godini-Tarnovska-Konstituzia-Internet.JPG
		</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3095</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title></title>
		<description>&lt;P&gt;Повелите на Търновската конституция и днес ни
			дават свобода – свобода на печата, свобода на митингите, събранията и
			демонстрациите, свобода – лична и свобода за всеки, който живее в
			България, заяви председателят на парламента Михаил Миков на
			откриването на конференцията „135 години български парламентаризъм”.
			Събитието, с което се отбелязва годишнината от приемането на
			Търновската конституция, се провежда в сградата на Учредителното
			събрание във Велико Търново.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;„Днес сме в залата, в
			която преди 135 години са се събрали 229 нотабили – но не в смисъла
			на богатството, а в смисъла на извисеността. Тези просветени българи
			в рамките на няколко месеца извършват едно дело, което полага
			основите на свободна България“, отбеляза Михаил Миков. Той припомни,
			че учредителите са дошли от 5-те губерни – варненска, русенска,
			търновска, софийска, видинска, в един момент, когато България търси
			своя път на картата на модерните европейски държави, когато болката
			от Берлинския конгрес и решаването на общобългарския въпрос поставят
			пред тях избора да учредят ли Княжеството или да търсят обединение на
			българските земи.&lt;BR&gt;В посланието си към присъстващите в залата
			народни представители, юристи, историци, общественици и граждани
			председателят на парламента отбеляза, че Учредителното събрание има
			своите перипетии, има и своите провалени заседания – когато онези,
			които не приемат разкъсването на България, настояват Конституция да
			бъде приета след обединението на България. По думите му надделява
			разумът и така се ражда Конституцията на
			Княжеството.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Учредителите тогава имат пълната
			свобода, защото тази конституция не е дадена от царя, от княза, от
			монарха като права на българския народ, тя е великолепно творение на
			предците ни, с което днес ние трябва да се гордеем и от което черпим
			правни образци, заяви председателят на Народното събрание Михаил
			Миков.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Така тази свобода според него се превръща
			във висша ценност, тръгнала от килията на хилендарския монах,
			преминала през религиозните и революционни борби, през кървавите дни
			на Априлското въстание, за да стигне до свещената зала на
			Учредителното събрание. Свободата се превръща в основна линия на
			Търновската конституция. И така – преминала през времето, тази
			свобода се превръща в най-големия атестат за българската
			интелектуална мисъл след Освобождението, допълни още председателят на
			парламента.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Ректорът на Великотърновския
			университет „Св. Св. Кирил и Методий” проф. Пламен Легкоступ подчерта
			в приветствието си, че днес си заслужава не само да си припомним, но
			и да усетим заряда на движещите сили, изключителната енергия,
			тласкаща Учредителното събрание да изпълни своята мисия. Търновската
			конституция дава пълноценен израз на най-демократичните въжделения на
			българската нация и стремежа да заемем достойното си място сред
			европейските държави, добави той.&lt;BR&gt;Министърът на
			образованието и науката проф. д-р Анелия Клисарова прочете
			поздравителен адрес към участниците в конференцията от името на
			министър-председателя Пламен Орешарски. Искам да кажа – като министър
			на образованието, че ще възпитаваме децата си така, че да запазят
			държавността, да бъдат истински гражадни на тази държава, да бъдат
			добри хора и винаги да защитават интересите на Родината си, заяви от
			свое име министър Анелия Клисарова.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;В
			приветствието си към участниците председателят на Върховния
			касационен съд проф. д-р Лазар Груев отбеляза, че първоучредителите
			са демонстрирали как трябва де се отстояват духът и независимостта на
			една държава. По думите му те са показали самочувствието на един
			древен народ, на една уважавана в Европа
			държава.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;С доклади във форума участваха
			председателят на Конституционния съд проф. д-р Димитър Токушев и
			проф. Андрей Пантев.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Послание към участниците
			изпрати и Негово Светейшество патриарх
			Неофит.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Конференцията във Велико Търново е
			организирана от Народното събрание съвместно с Великотърновския
			университет „Св. Св. Кирил и Методий”, Юридическия и Историческия
			факултети на Софийския университет „Св. Климент Охридски” и със
			съдействието на Регионалния исторически музей – Велико
			Търново.&lt;/P&gt;
			&lt;P&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;></description>
		<image></image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3094</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title></title>
		<description>&lt;P&gt;Повелите на Търновската конституция и днес ни
			дават свобода – свобода на печата, свобода на митингите, събранията и
			демонстрациите, свобода – лична и свобода за всеки, който живее в
			България, заяви председателят на парламента Михаил Миков на
			откриването на конференцията „135 години български парламентаризъм”.
			Събитието, с което се отбелязва годишнината от приемането на
			Търновската конституция, се провежда в сградата на Учредителното
			събрание във Велико Търново.&lt;BR&gt;„Днес сме в залата, в която
			преди 135 години са се събрали 229 нотабили – но не в смисъла на
			богатството, а в смисъла на извисеността. Тези просветени българи в
			рамките на няколко месеца извършват едно дело, което полага основите
			на свободна България“, отбеляза Михаил Миков. Той припомни, че
			учредителите са дошли от 5-те губерни – варненска, русенска,
			търновска, софийска, видинска, в един момент, когато България търси
			своя път на картата на модерните европейски държави, когато болката
			от Берлинския конгрес и решаването на общобългарския въпрос поставят
			пред тях избора да учредят ли Княжеството или да търсят обединение на
			българските земи.&lt;BR&gt;В посланието си към присъстващите в залата
			народни представители, юристи, историци, общественици и граждани
			председателят на парламента отбеляза, че Учредителното събрание има
			своите перипетии, има и своите провалени заседания – когато онези,
			които не приемат разкъсването на България, настояват Конституция да
			бъде приета след обединението на България. По думите му надделява
			разумът и така се ражда Конституцията на
			Княжеството.&lt;BR&gt;Учредителите тогава имат пълната свобода,
			защото тази конституция не е дадена от царя, от княза, от монарха
			като права на българския народ, тя е великолепно творение на предците
			ни, с което днес ние трябва да се гордеем и от което черпим правни
			образци, заяви председателят на Народното събрание Михаил
			Миков.&lt;BR&gt;Така тази свобода според него се превръща във висша
			ценност, тръгнала от килията на хилендарския монах, преминала през
			религиозните и революционни борби, през кървавите дни на Априлското
			въстание, за да стигне до свещената зала на Учредителното събрание.
			Свободата се превръща в основна линия на Търновската конституция. И
			така – преминала през времето, тази свобода се превръща в най-големия
			атестат за българската интелектуална мисъл след Освобождението,
			допълни още председателят на парламента.&lt;BR&gt;Ректорът на
			Великотърновския университет „Св. Св. Кирил и Методий” проф. Пламен
			Легкоступ подчерта в приветствието си, че днес си заслужава не само
			да си припомним, но и да усетим заряда на движещите сили,
			изключителната енергия, тласкаща Учредителното събрание да изпълни
			своята мисия. Търновската конституция дава пълноценен израз на
			най-демократичните въжделения на българската нация и стремежа да
			заемем достойното си място сред европейските държави, добави
			той.&lt;BR&gt;Министърът на образованието и науката проф. д-р Анелия
			Клисарова прочете поздравителен адрес към участниците в конференцията
			от името на министър-председателя Пламен Орешарски. Искам да кажа –
			като министър на образованието, че ще възпитаваме децата си така, че
			да запазят държавността, да бъдат истински гражадни на тази държава,
			да бъдат добри хора и винаги да защитават интересите на Родината си,
			заяви от свое име министър Анелия Клисарова.&lt;BR&gt;В приветствието
			си към участниците председателят на Върховния касационен съд проф.
			д-р Лазар Груев отбеляза, че първоучредителите са демонстрирали как
			трябва де се отстояват духът и независимостта на една държава. По
			думите му те са показали самочувствието на един древен народ, на една
			уважавана в Европа държава.&lt;BR&gt;С доклади във форума участваха
			председателят на Конституционния съд проф. д-р Димитър Токушев и
			проф. Андрей Пантев.&lt;BR&gt;Послание към участниците изпрати и
			Негово Светейшество патриарх Неофит.&lt;BR&gt;Конференцията във
			Велико Търново е организирана от Народното събрание съвместно с
			Великотърновския университет „Св. Св. Кирил и Методий”, Юридическия и
			Историческия факултети на Софийския университет „Св. Климент
			Охридски” и със съдействието на Регионалния исторически музей –
			Велико Търново.&lt;/P&gt;></description>
		<image>20140413013954V.Tarnovo-135-godini-Tarnovska-Konstituzia-Internet.JPG
		</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3093</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Аржентинският майстор на класическата китара Роландо Саад
			гостува като солист на концерта „Цветница“ на оркестър Симфониета
			„София” в зала „Света София“ на Народното събрание</title>
		<description>&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;Аржентинският
			майстор на класическата китара Роландо Саад гостува като солист на
			концерта „Цветница“ на оркестър Симфониета „София” с диригент Свилен
			Симеонов. На сцената на зала „Света София” прозвучаха сюити „Кармен“
			и „Арлезианката“ на Жорж Бизе. Музикантите и Роландо Саад изпълниха и
			прочутия концерт „Аранхуес“ за китара и оркестър от Хоакин
			Родриго.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;Музикалното събитие е част от поредицата
			концерти, посветени на 135 години български парламентаризъм, които се
			провеждат под патронажа на председателя на Народното събрание Михаил
			Миков.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;В програмата на симфоничния концерт бяха
			включени също изпълнения из „Класично и романтично“ от Панчо
			Владигеров, сюита „Испания“ от Емануел Шабрие и сюита „Тракийски
			танци“ от Петко Стайнов.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;Роландо Саад е роден в Кордова,
			Аржентина. Следва в родния си град, след което специализира в
			Барселона при прочутата аржентинска концертираща музикантка Мария
			Луиза Анидо. Роландо Саад изнася концерти и участва в музикални
			фестивали и на най-престижните сцени в цяла Европа, Аржентина и
			Латинска Америка.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br&gt;За своята блестяща
			изпълнителска кариера е удостоен с различни отличия – медал на
			фестивала “Шопен” във Вроцлав, Полша, наградата на град Милано,
			Италия и други. Роландо Саад е осъществил успешни турнета с оркестъра
			на Йехуди Менухин.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br&gt;Престижното музикално събитие
			беше организирано със съдействието на Столична община и Общински
			културен институт „Надежда“.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;></description>
		<image>20140411095255internet.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3092</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Председателят на Народното събрание Михаил Миков участва в
			Тържествената сесия, с която варненската юридическа общност отбеляза
			135-та годишнина от приемането на Търновската конституция</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Българската
			конституция не е дадена от царя, от княза, от монарха като права на
			българския народ, тя е великолепно творение на учредителите, с което
			днес ние трябва да се гордеем и от което черпим правни образци, заяви
			председателят на Народното събрание Михаил Миков на Тържествената
			сесия, с която варненската юридическа общност отбеляза&lt;strong&gt;
			на 11 април 2014 г.&lt;/strong&gt; 135-та годишнина от приемането на
			Търновската конституция.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Свободата е най-голямото достижение,
			което преминава като червена нишка през творението на учредителите в
			Търново, отбеляза Михаил Миков и добави, че днешната българска
			Конституция стъпва именно върху основните права, уредени в
			Търновската. Годишнината от приемането на Търновската конституция
			трябва да се тачи, да преминава като нишка от историята за бъдещето
			на България, трябва да ни служи като опора, гордост и свят пример за
			делата ни днес и утре, заяви председателят на
			парламента.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;В
			Търновската конституция по превъзходен и балансиран начин е уредена
			защитата на правата на собственост, свободата на печата, в нея е
			уредено равенството независимо от пола, вероизповеданието,
			имущественото състояние, подчерта председателят на Народното
			събрание. Тя се превръща в превъзходен образец за демократичност,
			приет от тези хора, описвани от Симеон Радев като облечени в тъмни
			облекла, които са отишли в Търново и въпреки противоречията,
			споровете и дискусиите, успяват да направят „закон от народа и за
			народа”, допълни той.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;По време на празничната сесия с почетни
			плакети бяха отличени 12 достойни варненски юристи – магистрати,
			адвокати и нотариуси. Отличията на наградените юристи връчиха
			председателят на Народното събрание Михаил Миков и професор Снежана
			Начева.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Във
			Варна Михаил Миков участва в празничното честване, с което
			Варненският апелативен съд, съдилищата от съдебния район на Окръжен
			съд – Варна и цялата юридическа общност на морската столица
			отбелязаха 135-ата годишнина от приемането на Търновската
			конституция. Той разговаря с представители на юридическата общност
			във Варна.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140411053659Mikov25.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3090</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>От началото на мандата на 42-рото Народно събрание не са били
			открити 5 пленарни заседания, а 8 са били предсрочно прекратени
			поради липса на кворум</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;От началото на мандата
			си 42-рото Народно събрание е провело 129 пленарни заседания. От тях
			редовни са били – 113,&amp;nbsp; а извънредни –
			16.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;За същия
			период 8 заседания са били предсрочно прекратени поради липса на
			кворум. Те са били на 26 март 2014 г., 17 февруари 2014 г., 14
			февруари 2014 г., 12 февруари 2014 г., 23 януари 2014 г., 22 януари
			2014 г., 5 септември 2013 г., 26 септември 2013
			г.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Заради липса
			на кворум, не са били открити 5 пленарни заседания на следните дати:
			26 юни 2013 г., 25 септември 2013 г., 27 септември 2013 г., 4
			октомври 2013 г. и 10 април 2014 г.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Имената на народните представители,
			поради чието неоправдано отсъствие от пленарната зала заседанията са
			били провалени, са публикувани в интернет-страницата на Народното
			събрание: &lt;a
			href=&quot;http://parliament.bg/bg/absense&quot;&gt;http://parliament.bg/bg/absense&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140411113109obsht plan na zalata2.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3089</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Необходима е Национална програма за ограничаване на
			остеопорозата в България за нов петгодишен период, заяви
			председателят на Комисията по здравеопазване д-р Нигяр Джафер</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;За постигане на реални
			резултати в превенцията на остеопорозата и на усложненията от това
			заболяване е необходима Национална програма за ограничаване на
			остеопорозата в България за нов петгодишен период. Това заяви
			председателят на Комисията по здравеопазване на 42-рото Народно
			събрание д-р Нигяр Джафер при откриването на кръгла маса на тема
			„Национална програма за превенция на фрактури при остеопороза“.
			Форумът, който е под патронажа на парламентарната здравна комисия,
			беше организиран &lt;strong&gt;на 10 април 2014 г.&lt;/strong&gt; от
			Българското медицинско дружество по остеопороза и
			остеоартроза.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Комисията по
			здравеопазването подчерта, че за ефективната превенция на
			остеопорозата и предотвратяването на усложненията от това заболяване
			е необходимо прилагането на мултидисциплинарен подход. По думите на
			д-р Нигяр Джафер неразделна част от цялостната политика по отношение
			на това заболяване следва да бъде и осигуряването на адекватно
			финансиране на достъпно и съвременно лечение на остеопорозата, като
			се отчитат реалните потребности на пациентите, основани на принципите
			за ефикасност и предвидимост на лекарствената терапия.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Заместник-министърът на здравеопазването
			проф. Чавдар Славов посочи, че през 2000 г. Световната здравна
			организация определя остеопорозата като третото социално-значимо
			заболяване в света - след сърдечно-съдовите и онкологичните
			заболявания. Прогнозата тогава е, че до 2020 г. тя ще заеме второ
			място, а днес статистиката отчита, че остеопорозата вече е
			изпреварила онкологичните заболявания.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;На форума беше заявено, че са тревожни
			данните на различните европейски държави, според които едва 15 – 20
			на сто от жените с остеопороза получават необходимото им лечение. В
			България този процент е още по-нисък – 3 – 4 процента. Според
			експертите ниският процент на лекуващите се българки с остеопороза се
			дължи на нискoто ниво на реимбурсиране на лекарствените продукти за
			това заболяване. През периода юни 2009 г. - февруари 2010 г. от
			остеопороза са се лекували 14 232 пациенти при 50 на сто
			реимбурсиране на лекарствените продукти, като за същия период една
			година по-рано са се лекували с 23 процента по-малко пациенти при 25
			на сто реимбурсиране.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Ендокринологът от УМБАЛ „Александровска“
			д-р Наталия Темелкова отбеляза, че в света приблизително една от
			всеки три жени на възраст над 50 години е с остеопороза. С
			най-драматични последици е счупването в областта на бедрената шийка
			вследствие на заболяването, тъй като 20 процента от пациентите
			загиват до шестия месеца поради обездвижване и развитие на пневмонии,
			посочи тя.&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Д-р Пламен
			Попиванов от УМБАЛ „Александровска“ каза, че директните разходи за
			остеопороза в България годишно възлизат на около 44 млн. лв. публични
			средства и над 19 млн. лв. частни, но индиректните разходи от
			пропуснати ползи, социални помощи, инвалидност, осигуровки,
			възнаграждения по болест и т.н. са многократно по-големи. При 426 000
			българи с остеопороза едва 13 813 се лекуват. Отпуснатите от НЗОК
			средства за директни разходи за остеопорозни фрактури са около 32
			млн. лв., а за медикаментозно лечение и профилактика на фрактурите –
			едва 1.1 млн. лв., добави д-р Попиванов.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Българското медицинско
			дружество по остеопороза и остеоартроза проф. Златимир Коларов
			подчерта, че ненавременното лечение на остеопорозата води до поява на
			фрактури и добави, че на всеки 30 секунди по един човек в света
			получава фрактура вследствие на заболяването. За да се избегнат
			усложненията, са необходими индивидуален подход към пациента за
			осигуряване на неговото придържане към лечението, правилен хранителен
			и двигателен режим; изследване на костната минерална плътност на 12
			месеца, изследване на маркерите на костен обмен на 3-6 месеца, както
			и избор на подходящо антиостеопорозно лечение и придържане на
			пациента към него, смята той.&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140410054459krygla_masa_zdrave.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3088</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Комисията за взаимодействие с граждански организации и движения
			прие единодушно доклада за дейността си през третата сесия на 42-рото
			Народно събрание</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Със 7 гласа „за”
			Комисията за взаимодействие с граждански организации и движения прие
			единодушно доклада за работата си през третата сесия на 42-рото
			Народно събрание. „Това Народно събрание има един приоритет - да
			работи в интерес на хората и проблемите им с различните институции и
			монополите, трупани години наред, да бъдат решавани в полза на
			гражданите”, каза председателят на комисията Мая
			Манолова.&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Тя отчете колко
			обсъждания, изслушвания и инициативи е провела Комисията за
			взаимодействие с гражданските организации през последната сесия и
			какво се прави в изпълнение решенията на комисията.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Мая Манолова обърна специално внимание
			на 700-хилядната подписка на гражданско движение „ДНЕС” срещу
			произвола на монополите, която е внесена в Народното събрание още на
			12 декември 2010 година. Тя подробно обясни какво е свършено по
			исканията в подписката – в полза на потребителите на два пъти е
			променян Закона за енергетиката, наскоро се приеха поправки и в
			Закона за потребителския кредит и в Закона за защита на
			конкуренцията, предстои Комисията за защита на потребителите да
			повиши ранга и правомощията си в агенция, да се променят ГПК и Закона
			за частните съдебни изпълнители, за да се защитят интересите на
			хората.&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Комисията реши в
			едноседмичен срок да се изпрати подробен писмен отговор на Гражданско
			движение „ДНЕС” за свършеното по исканията в
			подписката.&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Нещата
			започват да се случват бавно и постепенно, но слабост е, че не
			отчитате пред гражданите какво сте свършили, изрази позиция и
			Анджелика Цокова, председател на гражданско движение
			„ДНЕС“.&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Депутатът от ГЕРБ
			Тотю Младенов поиска в доклада на комисията да бъде включен и законът
			за доброволчеството, приет на първо четене единодушно от комисията по
			предложение на ГЕРБ. Той изрази недоволство, че въпреки единодушието
			законът не е разгледан в пленарна зала на първо четене. Мая Манолова
			се ангажира да настоява това да стане след Великденската ваканция на
			депутатите.&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140410053512Manolova_10 04 .jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3087</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Със 7 гласа &quot;за&quot; и един &quot;въздържал се&quot;
			парламентарната правна комисия подкрепи и ще предложи на Народното
			събрание да приеме на първо четене в изборната бюлетина пред
			наименованията на партиите и коалициите да има квадратче, а пред
			номерата на кандидатите в партийните листи – кръгче</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Със 7 гласа
			&quot;за&quot;, един &quot;въздържал се&quot; и нито един
			&quot;против&quot; парламентарната правна комисия подкрепи и предложи
			на парламента да приеме на първо четене предложението на ДПС в
			изборната бюлетина пред наименованията на партиите и коалициите да
			има квадратче, а пред номерата на кандидатите в партийните листи –
			кръгче. В досегашния вариант на Изборния кодекс и пред двете имаше
			квадратче.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Заместник-председателят на ПГ на ГЕРБ
			Цецка Цачева бе единствената въздържала се с аргумента, че текстът не
			е бил предложен по време на обсъждането на поправките на първо четене
			в комисията.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на комисията Четин Казак
			мотивира предложението си пред депутатите с аргумента, че има
			опасност избирателите да се объркат при гласуването, когато
			геометричните фигури са едни и същи. Според него промяната цели да
			улесни всички избиратели, а не само електората на ДПС.&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народните представители от Коалиция за
			България не участваха в гласуването. Според Смиляна Нитова те не
			приемат упражненията по Изборния кодекс във фаза на предизборна
			кампания.&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Четин Казак
			обясни, че няма пречка новият дизайн на бюлетината да се използва още
			за евроизборите, тъй като ЦИК одобрява образеца до 30 дни преди
			изборния ден, което е 24 април.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140410052327NU9C1838.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3086</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Председателят на Народното събрание Михаил Миков откри
			изложбата „Конституциите на България – 1879, 1947, 1971, 1991”, в
			която за първи път на едно място са представени оригиналите на
			четирите основни закона на България</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;Председателят на Народното
			събрание Михаил Миков откри &lt;STRONG&gt;на 10 април 2014
			г.&lt;/STRONG&gt; изложбата „Конституциите на България – 1879, 1947,
			1971, 1991”, в която за първи път на едно място са представени
			оригиналите на четирите конституции на България от 1879, 1947, 1971 и
			1991 г. Експозицията, подготвена от Държавна агенция „Архиви”, е
			посветена на 135-годишнината от приемането на Търновската конституция
			на 16 април 1879 г. Тя беше представена от председателя на Държавна
			агенция „Архиви” Иван Комитски.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Председателят на
			Народното събрание подчерта, че през последните 135 години на
			непрекъсната държавност България винаги се е опирала на
			Конституцията, въпреки превратностите на времето и политическите
			настроения. Изложбата е плод на съвместните усилия на Държавния архив
			и на Народното събрание, където се съхраняват различните експонати,
			уточни Михаил Миков.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Четири са българските
			конституции, но две от тях – тези от 1947 и от 1971 г. за първи път
			се експонират пред публика, отбеляза на откриването председателят на
			парламента Михаил Миков. Характерното за Конституцията, приета през
			1971 г., е липсата на подписи под нея, заради приемането й с
			референдум, посочи той.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Председателят на Държавна
			агенция „Архиви” Иван Комитски отбеляза, че изложбата представя
			изключително ценни документи, които дават възможност за непосредствен
			досег с българската нова история. Всяка от четирите конституции на
			България бележи някакво изключително важно събитие, което преобръща
			обществено-политическия живот, подчерта той. За Търновската
			конституция това е възстановяването на българската държава, за
			Конституцията от 1947 г. – създаването на нов световен ред след
			Втората световна война и преминаването от монархия в република, за
			основния закон от 1971 г. -&amp;nbsp; идеологизация на цялостния
			обществен живот, а за тази от 1991 г. – демократичните промени в
			страната, уточни той. В този сбит вид ние виждаме историята на
			българската държавност, добави Иван
			Комитски.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Изложбата включва и двете изменения на
			Търновската конституция – Конституция на Княжество България, приета
			от IV-то ВНС през 1893 г. и Конституция на Царство България, приета
			от V-то ВНС през 1911 г., както и четирите изменения и допълнения на
			Конституция на Република България от 1991 г., направени съответно
			през 2003, 2005, 2006 и 2007 г. Експозицията е обогатена със снимки и
			документи, илюстриращи работата по изработването и приемането на
			чеитрите основни закона на България.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Търновската
			конституция установява демократични начала на обществено-политическия
			живот, устояли на всички изпитания на времето от тогава и еднакво
			валидни и необходими днес. Сред тях са народно представителство при
			всеобщо избирателно право, политически плурализъм и свобода на
			сдружаването, разделение на властите, парламентарен контрол и
			министерска отговорност, децентрализация в общинското управление и
			свобода на печата, мисълта и словото.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;С
			измененията на Търновската конституция, приети на 17 май 1893 г. от
			IV-то ВНС, се създават две нови министерства и се разширяват правата
			на княза в някои сфери на управлението. Най-важната промяна гласи, че
			ако князът, който по избор е встъпил на българския престол, и
			неговият първи престолонаследник принадлежат към някое друго
			християнско вероизповедание, могат да запазят това вероизповедание. С
			Конституцията на Княжество България приета през 1893 г. е намален
			броят на народните представители, а мандатът на парламента е увеличен
			от три на пет години. Направените промени значително стабилизират
			страната в политическо отношение.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;С промените в
			основния закон, приети на 9 юли 1911 г. от V-то ВНС, е издадена и
			т.нар. Конституция на Царство България или „Сребърната конституция”,
			наричана така поради това, че нейната корица е от ковано сребро с
			позлата. Измененията са насочени към разширяване правата на
			правителството и на държавния глава, който официално получава титлата
			„цар на българите” като израз на стремежа към национално единение.
			Създават се и четири нови министерства. В чл. 17 се дава право на
			царя и правителството да водят преговори, включително и тайни
			преговори с други държави, които са от национално значение. С това се
			дава възможност за тайни преговори с балканските държави, които са
			част от подготовката на България за Балканската война.
			&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Според Конституцията, приета на 6 декември 1947
			г. от VІ-то ВНС, цялата власт произтича от народа и принадлежи на
			народа. Върховен орган на държавната власт е еднокамарно Народно
			събрание, което осъществява народния суверенитет, може да изменя
			Конституцията и е единственият законодателен орган, който има право
			да променя структурата на правителството, да го назначава и да
			контролира неговата работа.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Конституцията на
			Народна република България е приета на 16 май 1971 г. с референдум и
			е утвърдена с тържествено заседание на Народното събрание на 18 май
			1971 г. Тя въвежда идеологизация на цялостния обществен живот и има
			характер повече на политическа програма, отколкото на основен закон.
			Принципът за разделение на властите е напълно ликвидиран с текстове,
			гарантиращи управляващата роля на Българската комунистическа
			партия.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;На 12 юли 1991 г. VІІ-то ВНС приема
			Конституция на Република България. В съвременната българска
			Конституция са определени държавното устройство, принципите на
			организация и дейност на държавните органи, основните права, свободи
			и задължения на гражданите. Тя постановява, че България е република с
			парламентарно управление, демократична, социална и правова държава, в
			която цялата власт произтича от народа и е установен принципът за
			разделение на властите.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Българската Конституция
			определя Народното събрание да изпълнява най-важната от всички
			функции по осъществяването на държавната власт – законодателната
			дейност. Законите и решенията на парламента са задължителни за всички
			държавни органи, организациите и гражданите. Водещите начала в
			съвременната българска Конституция са основни ценности в
			законотворческия процес на Народното събрание. Сред тях се
			открояват&amp;nbsp;- върховенството на правата, достойнството и
			сигурността на личността и дългът да бъде пазено националното и
			държавното единство на България; съчетаването на независимостта на
			властите, иниституциите с градивното взаимодействие между тях,
			гарантирани чрез парламентарния контрол и
			отчетност.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Конституцията е сигурната основа за
			европейското бъдеще и успешното развитие на България в интерес на
			цялото общество и на всеки български
			гражданин.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Гости на представянето на изложбата
			„Конституциите на България – 1879, 1947, 1971, 1991” бяха народни
			представители, историци, журналисти и ученици от
			Природо-математическата гимназия „Св. Климент Охридски” град
			Монтана.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;Събитието е част от поредицата
			инициативи, с които под патронажа на председателя на парламента се
			отбелязват „135 години съвременна българска държава“.&lt;/P&gt;>
		</description>
		<image>2014041012493510.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3085</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>В Министерството на младежта и спорта работят по наредба, която
			да очертае системата и структурата на масовия спорт, съобщи министър
			Мариана Георгиева по време на блиц-контрол пред парламентарната
			Комисия по въпросите на децата, младежта и спорта</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;В Министерството на
			младежта и спорта работят по наредба, която да очертае системата и
			структурата на масовия спорт. Това съобщи министър Мариана Георгиева
			по време на блиц-контрол пред парламентарната Комисия по въпросите на
			децата, младежта и спорта.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народните представители от ПГ на ПП ГЕРБ
			Георги Андонов и Иван Чолаков се интересуваха по какви критерии са
			разпределени 20-те милиона лева от инвестиционната програма на
			министерството. Георги Андонов поиска да разбере по-специално как са
			разпределяни парите за област Благоевград.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Всяко населено място трябва да има
			своето спортно съоръжение, не етнизирайте населените места, отговори
			министър Георгиева. Тя посочи, че правителството се ръководи от
			възстановяването на справедливостта и политиката за заличаване на
			различията на регионите. „В тези места не е имало нито едно спортно
			съоръжение, а изследване на Европейския съюз показва, че по
			двигателна активност България е на предпоследно място”, каза още
			министърът.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;По
			инвестиционната програма на кабинета сумата за спорт е 53 милиона
			лева през кметовете, а 20 милиона се отпускат през Министерството на
			младежта и спорта, обясни още министърът.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народният представител Халил Летифов от
			ПГ на ДПС попита какво е по-различното на новата европейска програма
			„Еразъм плюс”. Министър Георгиева обясни, че тя ще се реферира
			централно от Брюксел, но министерството ще помогне на клубовете и
			федерациите да кандидатстват по нея. Предвидени са 2 милиона евро за
			младежта и спорта.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;В най-близко време комисията ще направи
			специално заседание, на което ще отчете резултатите от представянето
			на българските спортисти на зимната олимпиада в Сочи, каза
			председателят на комисията Христо Монов. Преди това народният
			представител от ПГ на Партия Атака Маргарита Николова поиска да
			разбере каква е равносметката на министър Георгиева за представянето
			на българския олимпийски отбор в Сочи.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Чакам БОК да прати официалния отчет, ще
			наложим върху него експертизата на Министерството на младежта и
			спорта и ще го оповестим по подобаващ институционален и обществен
			начин”, обясни министърът. При свои срещи тя направила изводите, че
			има грешки в методологията като смяна на треньори преди олимпиадата,
			грешки в подготовката, недобра спортна база и недобра логистика в
			спортната медицина. През&amp;nbsp; цялото време на подготовката
			комисията към БОК, която отговаряла за подготовката на олимпийците
			ни, нито веднъж не се е събрала на заседание, каза още
			министърът.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140409060121komisiya_mladej.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3084</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Книгата „Създаване на Търновската конституция” беше представена
			в Народното събрание</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Книгата „Създаване на
			Търновската конституция” на проф. д-р Мария Манолова беше представена
			в Народното събрание. Това е второ, допълнено и преработено издание и
			е посветено на 135-та годишнина от създаването на първата българска
			Конституция – Търновската.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Народното събрание
			Михаил Миков изрази задоволството си, че именно законодателната
			институция е подпомогнала издаването на книгата и призова винаги да
			се търсят добрите образци от българската
			история.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;По
			време на представянето авторът проф. д-р Мария Манолова подчерта
			ролята на Търновската конституция като едно завоевание, чрез което у
			нас се разкрива пътят на парламентаризма и отбеляза, че тя надминава
			по демократизъм своите образци. По думите й още през 1879 г. в първия
			конституционен закон на България влизат два изключително важни
			принципа, без които парламентарното управление е немислимо – за
			разделение на властите, баланса и сътрудничеството между тях, както и
			за парламентарния принцип на министерската отговорност. Управляващите
			винаги трябва да бъдат с чувство за морал, дълг и нравствено
			извисяване, защото един закон е добър само тогава, когато е в добри
			ръце, допълни проф. д-р Мария Манолова.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Видният български юрист проф. Васил
			Мръчков обобщи, че книгата „Създаване на Търновската конституция” е
			написана въз основа на историческите извори, на проекта за
			органически устав, подготвен в канцеларията на руския император
			Александър Втори, и на стенографските дневници на Учредителното
			събрание при обсъждането и приемането на първата българска
			Конституция. Той добави, че с второто си издание представената в
			Народното събрание книга е съществено допълнена и осъвременена. То
			обхваща и редица много важни въпроси, свързани не само с началните и
			основни обсъждания в Учредителното събрание, но и със структурата на
			българския парламент. Проектът е предвиждал двукамарен състав на
			Народното събрание с горна камара – сенат, и долна камара – народно
			представителство, но благодарение на енергичната намеса и ораторския
			дар на Петко Славейков тази част от&amp;nbsp; Търновската конституция
			се променя, посочи проф. Васил Мръчков.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;В книгата е изследван процесът на
			изработване на първия конституционен закон на България. Проследена е
			дейността на съставителите през трите фази, през които преминава
			изработването на българската Конституция: от Първоначалния проект за
			Органически устав за държавно устройство на Княжество България,
			съществените изменения, които той претърпява при прегледа в
			Петербург, до окончателното й изработване и приемане от Учредителното
			народно събрание в Търново на 16 април 1879 г. Проследени са и
			измененията на някои важни конституционни принципи и
			разрешения.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140409022130KNIGA-TARNOVSKA-KonstituziaSNIMKA1.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3083</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Председателят на парламента Михаил Миков и китайският посланик
			Вей Дзинхуа откриха изложба, посветена на 65 години от установяване
			на дипломатически отношения между България и Китай</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;През последните години
			отношенията между България и Китай имат постоянно възходящо развитие
			и са изпълнени с изключително благотворни разговори на най-високо
			ниво. Това каза председателят на Народното събрание Михаил Миков при
			откриването на изложбата „65 години българо-китайски отношения през
			обектива на Синхуа”. На събитието присъстваха китайският посланик у
			нас Вей Дзинхуа, народни представители, екипът на Синхуа от България
			и заместник директорът на Синхуа за Европа Уан Сяодзун, дипломати и
			гости.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Михаил
			Миков изрази задоволството си от възможността Народното събрание да
			бъде домакин на тази изложба. Той се пошегува, че сградата на
			Народното събрание е малка и скромна, но дори и по-голяма сграда не
			би могла да поеме цялата история на българо-китайската дружба през
			тези 65 години.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Тези отношения почиват на взаимно
			зачитане и уважение, но и на нещо много по-голямо – приятелство между
			два народа, които на географската карта са далеч, но иначе са много
			близки”, каза още Михаил Миков.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Посланикът на Китай в България Вей
			Дзинхуа благодари на Михаил Миков за гостоприемството и за добрата
			организация на изложбата.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;„Китай е в Азия, а България е в Европа,
			но въпреки големите разстояния дружбата между двата народа има дълга
			история, преминавайки времето и пространството. На 4 октомври 1949
			г., на&amp;nbsp; четвъртия ден от основаването на Новия Китай,
			България установява дипломатически отношения с нас. Китайският народ
			никога няма да забрави това”, припомни Негово Превъзходителство. По
			думите му през тези 65 години, независимо от промените в
			международната обстановка, отношенията между двете страни продължават
			да се развиват здраво и стабилно, а през&amp;nbsp; последните месеци
			посещенията на високо ниво са особено интензивни и
			активни.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Негово
			Превъзходителство Вей Дзинхуа подари на Михаил Миков специално
			издаден за годишнината юбилеен албум с фотоси от кореспондентите на
			Синхуа. Те проследяват събитията в процеса на развитие на
			двустранните отношения.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Народното събрание
			Михаил Миков подари на китайския посланик марка, издадена по повод
			65-годишнината от установяването на дипломатическите отношения между
			България и Китай с първодневния плик и специален пощенски блок.
			Изложбата ще остане в Народното събрание до края на
			седмицата.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140409020058Izlogba-Kitai-Otkrivane-Snimka25.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3082</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Народното прие на второ четене промени в Закона за
			потребителския кредит</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;Наказателните лихви за предсрочно
			погасяване на кредит по нови и вече сключени договори да отпаднат,
			реши на заседанието си &lt;STRONG&gt;на 9 април 2014
			г.&lt;/STRONG&gt; Народното събрание. Парламентът прие окончателно на
			второ четене промени в Закона за потребителския кредит. Измененията
			ще влязат в сила три месеца след обнародването им в &quot;Държавен
			вестник&quot;.&lt;BR&gt;По-рано народните представители решиха
			Великденската ваканция на Народното събрание да бъде от 17 до 26
			април 2014 г. На 16 април 2014 г. парламентът ще има тържествена
			сесия по случай 135 години от приемането на Търновската
			конституция.&lt;/P&gt;></description>
		<image>20140409115704AO7R3048.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3081</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Председателят на Народното събрание Михаил Миков връчи голямата
			награда на Международната филателна изложба „Балканфила 2014“ на
			Атадан Тунаджь от Турция за колекцията му &quot;Пощенската история на
			отоманските железници&quot;</title>
		<description>&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на
			Народното събрание Михаил Миков връчи голямата награда на
			Международната филателна изложба „Балканфила 2014“ на Атадан Тунаджь
			от Турция за колекцията му &quot;Пощенската история на отоманските
			железници&quot;. Тя представя периода преди 1900 г., когато
			пощенските пратки в голямата си част са пренасяни чрез железниците.
			Колекцията показва къде при различните железници е имало пощенски
			станции, какви са били техните печати, специалните пощенски марки,
			които са били използвани за железниците.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Голямата
			наградата на Балканфила за българско участие беше присъдена на Орлин
			Тодоров от град Дупница за колекцията му „България – Малък лъв”,
			която включва български марки, издавани през периода 1889 – 1901 г.
			Той се занимава от 10 години с филателия и е представил на изложбата
			изданията на българските пощи от 1889 до 1901 г.&lt;br&gt;Голямата
			национална награда на „Български пощи” ЕАД, посветена на 135 години
			пощенски съобщения, бе присъдена на Николай Мандровски от
			Русия.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Наградите бяха връчени на специална
			церемония във Видин. Много участници получиха златни, сребърни и
			бронзови медали и грамоти.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Международната
			филателна изложба „БАЛКАНФАРМА 2014“ се провежда от 5 до 7 април във
			Видин и включва 250 платна, разделени в пет конкурсни класове -
			&quot;Пощенска история&quot;, &quot;Традиционна филателия&quot;,
			&quot;Максимафилия&quot;,&quot;Младежки клас&quot; и &quot;1
			табло&quot;. Изложбата се организира от 42-рото Народно събрание,
			Съюза на българските филателисти, &quot;Български пощи&quot; ЕАД,
			Министерството на транспорта, информационните технологии и
			съобщенията, Областна администрация Видин и със съдействието на
			Федерацията на европейските филателни
			асоциации.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;></description>
		<image>20140406122744Goliamata-nagrada2.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3080</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Българските пощи са пряко свързани с българската държавност,
			заяви председателят на Народното събрание Михаил Миков, който откри
			международната филателната изложба „Балканфила 2014”</title>
		<description>&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;Българските пощи са
			пряко свързани с българската държавност, заяви председателят на
			Народното събрание Михаил Миков, който откри във Видин международната
			филателната изложба „Балканфила 2014”. Експозицията е под почетния
			патронаж на председателя на парламента и е част от проявите, с които
			се отбелязват 135 години съвременна българска
			държавност.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Веднага след Учредителното събрание и
			избора на княз, в новата българска държава са създадени и Българските
			пощи, отбеляза Михаил Миков. Той допълни, че днес, когато компютърът
			и интернет изместват традиционните съобщения, някои смятат, че няма
			нужда от пощенските марки. Те обаче съдържат много повече информация
			– за живота на хората преди нас, за историята, за културата и за
			връзките между народите, посочи още председателят на парламента.
			Той&amp;nbsp; благодари на Съюза на българските филателисти за
			усилието да се запали отново искрата на интереса на младите към
			естетиката, културата и историята.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Пощенската
			марка свързва хората, прави ги приятели и разпространява много
			знания, заяви председателят на Съюза на българските филателисти Спас
			Панчев. Той добави, че тези срещи помагат за развитието на
			приятелство, връзките и културата между нашите народи в региона,
			допълни още той.&lt;br&gt;&lt;br&gt;В продължение на три дни
			гражданите и гостите на Видин могат да видят някои от най-добрите
			колекции на филателистите от балканските страни и Русия.
			Филателистите участват именно с най-силните си колекции, тъй като
			събитието има състезателен характер, отбеляза Спас
			Панчев.&lt;br&gt;&lt;br&gt;В изложбата участват филателисти от 11
			балкански държави, както и гости-колекционери от Русия. Те са
			показани в 250 платна, разделени в пет конкурсни класове – «Пощенска
			история», «Традиционна филателия», «Максимафилия», «Младежки клас» и
			«1 табло». Тази година в съревнованието участват и младите
			филателисти от балканските държави, които досега не са имали тази
			възможност.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Михаил Миков и Георги Тодоров,
			заместник-министър на транспорта, информационните технологии и
			съобщенията пуснаха в употреба пощенска карта с новия мост над Дунав
			&quot;Нова Европа&quot;. Автор на новата пощенска карта е Ненко
			Атанасов и тя е валидирана в тираж 892 бройки. На церемонията по
			откриването на „Балканфила 2014” бе валидирано и специално издание на
			„Балканфила“ - «Културни годишнини». То представлява серия от четири
			марки, на които са изобразени четири световно известни личности,
			свързани с историята на изкуството и културата – Шекспир, Тарас
			Шевченко, Лермонтов и Рихард Щраус.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Гост на
			изложбата беше Симеон Сакскобургготски, който е почетен председател
			на Съюза на българските филателисти почти 70 години. Разрешение за
			това ръководството взело от баща му цар Борис Трети. През 1998 г.
			почетната му длъжност е възстановена. На изложбата са показани много
			интересни и ценни пощенски марки. Видях, че някои от тях са с
			картички и са почти съвременници на първите пощенски марки изобщо,
			заяви Симеон Сакскобургготски. По думите му събирането на пощенски
			марки е едно чудесно хоби, защото човек чрез него може да научи
			интересни факти както за историята и географията, така и да се
			запознае с много други теми.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Гостите на събитието
			имаха възможност също да закупят марката на тема &quot;135 години
			български парламентаризъм&quot;, която бе валидирана в Народното
			събрание на 3 април 2014 г. от председателя на парламента Михаил
			Миков и министъра на транспорта, информационните технологии и
			съобщенията Данаил Папазов.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Сред гостите на
			откриването бяха Негово Високопреосвещенство Видинският Митрополит
			Дометиан, Кръсто Спасов, областен управител Видин, Мирча Гуца, кмет
			на Калафат, Валентин Петков, главен изпълнителен директор на
			&quot;Български пощи&quot; ЕАД.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Председателят на
			Народното събрание Михаил Миков получи персонална
			пощенска марка със собствения си лик и българското лъвче. Подаръкът му
			бе връчен от &quot;Български пощи&quot;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;«Балканфила
			2014» е организирана от 42-то Народно събрание, Съюза на българските
			филателисти, «Български пощи» ЕАД, Министерството на транспорта,
			информационните технологии и съобщенията, Областна администрация
			Видин и със съдействието на Федерацията на европейските филателни
			асоциации.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;></description>
		<image>20140405030613Balkanfila-SNIMKA15.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3079</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Българска парламентарна делегация, водена от председателя на
			Комисията по външна политика Янаки Стоилов и Атанас Мерджанов –
			председател на Комисията по вътрешна сигурност и обществен ред,
			участва в Интерпарламентарната конференция по въпросите на Общата
			външна политика и политика за сигурност</title>
		<description>&lt;div align=&quot;justify&quot;&gt;Българска
			парламентарна делегация, водена от председателя на Комисията по
			външна политика Янаки Стоилов и Атанас Мерджанов – председател на
			Комисията по вътрешна сигурност и обществен ред, участва в
			Интерпарламентарната конференция по въпросите на Общата външна
			политика и политика за сигурност и Общата политика за сигурност и
			отбрана в рамките на Гръцкото председателство. Форумът се проведе на
			3 и 4 април 2014 г., в Атина.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;&lt;br&gt;На предварителна среща
			българската делегация подкрепи включването ни в неформална група на
			южните държави-членки на ЕС. Конкретните насоки на дейност ще бъдат
			разгледани и приети по време на Италианското
			председателство.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;Основен акцент в дебатите беше
			преодоляване на кризата в Украйна и ролята на ЕС. Янаки Стоилов
			изрази позиция във форматите на политическата група на социалистите и
			социалдемократите, на председателите на делегации и на пленарните
			заседания на Конференцията.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;В рамките на Конференцията се обсъдиха
			приоритетите на Общата външна политика, представени от Катрин Аштън.
			На въпрос от българска страна Аштън изрази съгласие, че при
			дебатирето на темите е необходимо да се обръща повече внимание на
			позициите, изразявани от държавите-членки, които са най-засегнати от
			дадено решение.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;При обсъждането на ситуацията в Украйна
			Янаки Стоилов посочи необходимостта от политически диалог: ЕС, Русия,
			Украйна с цел по-бързо стабилизиране на обстановката в Украйна и
			създаване на възможности за подобряване на социално-икономическите
			условия в страната. Той отбеляза нуждата от провеждането на политика
			на включване като гаранция за правата на гражданите от българската
			общност и другите малцинствени групи в Украйна. Янаки Стоилов изтъкна
			необходимостта от провеждане на свободни и честни президентски и
			парламентарни избори като условие за подписване на икономическата
			част на Договора за асоцииране между ЕС и Украйна. В заключение
			посочи, че в случай на сдържаност от страна на Русия политическият
			диалог е за предпочитане вместо налагане на икономически
			санкции.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;div
			align=&quot;justify&quot;&gt;От страна на българската делегация бяха
			направени предложения, част от които бяха отразени в заключението на
			Конференцията по отношение на кризата в
			Украйна.&lt;br&gt;&lt;/div&gt;></description>
		<image>20140405121259photo.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3078</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Премахва се таксата за повторно включване на тока</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Премахва се таксата за
			повторно включване на тока в случай на прекъсване на снабдяването
			заради неплатени сметки. Това приеха народните представители с
			гласуваните на първо четене промени в Закона за енергетиката. С
			измененията, внесени от депутати от ПГ на Коалиция за България, се
			дават повече права на потребителите. Когато сметката за електрическа
			енергия е с над 50 процента по-висока от средната за период от шест
			месеца назад, клиентът ще има право да оспори сметката и да не я
			плати, докато не бъде разгледано възражението му, предвиждат
			промените. При нарушаване на условията за качество и надеждност на
			електроснабдяването за период по-дълъг от 1/3 от един календарен
			месец, клиентът няма да дължи заплащане на сумите за консумирана
			електрическа енергия за същия месец. Разпределителното предприятие ще
			дължи обезщетение за причинените имуществени и неимуществени вреди.
			Друга промяна предвижда ДКЕВР да има право да променя цената на тока
			веднъж на три месеца.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Депутатите приеха на първо четене и
			втория законопроект за изменение на Закона за енергетиката, внесен от
			Явор Куюмджиев и Таско Ерменков от ПГ на Коалиция за България.
			Промяната е свързана с изграждането на газопровода &quot;Южен
			поток&quot;. Въвежда се дефиниция на морски газопровод и се уреждат
			вещно-правни проблеми, възникнали при изграждането на такива
			газопроводи.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Животновъдите ще получават пасища и
			ливади от държавния и общински поземлен фонд без търг или конкурс на
			база на броя животни, който притежават. Това реши парламентът, който
			прие окончателно на второ четене промените в Закона за собствеността
			и ползването на земеделски земи. Пасищата и ливадите ще се отдават на
			собственици или ползватели на животновъдни обекти с пасищни
			селскостопански животни, регистрирани в Системата за идентификация на
			животните и регистрация на животновъдните обекти на БАБХ, в
			съответната или съседна област, пропорционално на броя и вида на
			регистрираните животни, по пазарна цена, определена от независим
			оценител, прие парламентът. Животновъдите не трябва да имат данъчни
			задължения, както и задължения към Държавен фонд
			&quot;Земеделие&quot;, държавния поземлен фонд, общинския поземлен
			фонд и за ползване на земи. Заявленията ще се подават до областните
			дирекции &quot;Земеделие&quot;.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на парламентарната комисия
			по земеделие Светла Бъчварова /Коалиция за България/ коментира, че с
			измененията се възстановява справедливостта при предоставянето на
			пасища и ливади от държавния и общинския фонд. Тя отбеляза, че след
			2010 г. са се получили редица изкривявания, при които фирми, нямащи
			нищо общо със земеделие, са станали потребители на огромни субсидии.
			Бъчварова обясни, че новата процедура ще стартира от 2015 г.
			Председателят на земеделската комисия изрази съжаление, че в пленарна
			зала не са били приети текстовете, свързани със санкциите. Те бяха
			насочени към решаване на две групи въпроси - чуждестранни дружества,
			които притежават българска земя, да преустановят тази своя дейност до
			края на 2015 г., както и договорите за аренда и наем, сключени
			досега, да бъдат ревизирани от областните управители и от министъра
			на земеделието, обясни Бъчварова. Изискването за анализ на договорите
			крие доста опасности за тези, които са в нарушение, обясни тя липсата
			на подкрепа за предложенията. По думите й това крие опасност за
			бившите управляващи. Светла Бъчварова обяви, че следващата седмица са
			готови да внесат нови промени в закона във връзка със санкциите. С
			настоящите изменения в Закона за собствеността и ползването на
			земеделските земи бяха приети и изисквания за физическите и
			юридически лица, които придобиват земеделска земя в България. Те
			трябва да са пребивавали поне пет години в България и да декларират
			доходите, с които купуват земята, обясни Бъчварова. Тя посочи, че
			чуждестранни юридически лица, които са извън страните от Европейския
			съюз и държавите, за които има подписани споразумения, няма да могат
			да купуват земеделска земя в България. Офшорни дружества също няма да
			могат да купуват българска земеделска земя, прие
			парламентът.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140404031837AO7R2977.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3077</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Трагедията край Лим е не само мрачен спомен, а и силна камбана
			за съвестта ни – да бъдем по-отговорни за нашите деца, заяви Михаил
			Миков в пленарна зала по повод 10-годишнината от трагичното събитие
		</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;Народното събрание почете паметта
			на 12-те деца, загинали в река Лим. В началото на пленарното
			заседание председателят на парламента Михаил Миков отбеляза, че тази
			трагедия е не само мрачен спомен, а и силна камбана за съвестта ни –
			да бъдем по-отговорни за нашите, за българските
			деца.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Нека си припомним&amp;nbsp; едно трагично събитие,
			което остави трайна болезнена следа в сърцата на всички българи - на
			днешния ден, преди 10 години, автобус с български ученици падна в
			коритото на река Лим, каза председателят на Народното събрание. За
			родителите на загиналите&amp;nbsp; деца, за техните близки болката
			никога няма да отмине, такава болка не се преодолява, допълни
			той.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Но годишнината от подобна трагедия е повод да се
			запитаме какво правим като родители, граждани и държавници за
			сигурността, защитата на живота и здравето на нашите, на българските
			деца, отбеляза Михаил Миков. Можем и трябва да направим още в тази
			насока, това е дълг на институциите и на цялото гражданско общество,
			добави той.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;></description>
		<image>20140404015111AO7R3680internet2.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3076</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Министърът на образованието и науката Анелия Клисарова отговори
			на актуални въпроси на народните представители от ресорната комисия
		</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Очакваме Министерският
			съвет да съгласува 46 млн. лева за подобряване на
			материално-техническата база на училищата, целта е те да бъдат готови
			за следващата учебна година, отговори Анелия Клисарова на въпрос за
			подобряване състоянието на учебните заведения. По ОП „Региони в
			растеж” за следващия програмен период са предвидени още 172 млн. лева
			с които ще се стремим да модернизираме училищата. На въпрос на Милко
			Багдасаров от ПГ на „Коалиция за България” относно регулиране на
			професията учител, министърът на образованието и науката Анелия
			Клисарова отговори, че тази професия трябва да стане регулирана, а
			това ще доведе до повишаване качеството в образованието. Това е
			залегнало в новата стратегия за педагогическия състав, допълни
			тя.&lt;br&gt;Относно увеличението на заплащането на учителите,
			министър Клисарова разясни, че се обсъжда от 1 юли да се увеличат
			заплатите на младите учители, а от септември на старшите. В момента
			учителската заплата изостава от средната заплата за
			страната.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народният представител Валентина
			Богданова от ПГ на „Коалиция за България” поиска информация относно
			задържането на младите учители в училище. В стратегията е заложено
			първо как да мотивираме зрелостниците да изберат педагогическата
			професия, каза Анелия Клисарова. Част от дипломираните педагози
			намират реализацията си в друга професия. Заложили сме начини младите
			учители да са мотивирани да продължат практикуването на професията
			си, като подобрена и модернизирана работна среда, увеличение на
			заплатите и други социални пакети. Опитните учители трябва също да
			бъдат финансово мотивирани да предадат опита си на младите колеги,
			разясни министърът.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Относно проблема със задържането на
			педагогическите кадри в малките населени места, министър Клисарова
			уточни, че съвместно със синдикатите са разработени пакет от мерки,
			като част от тях са заплащане на транспорт, квалификация , намаляване
			на годините между младши и старши учител. Разработва се диференцирано
			заплащане, зависещо от качеството на
			образованието.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Отделени са 4 млн. лева за извънкласни
			дейности, с които ще дадем на децата по-широк мироглед, каза
			министърът. С тези средства ще разширяваме уменията и възможностите
			на учениците, които не са свързани с образованието, разясни
			министърът на образованието и науката Анелия
			Клисарова.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140403064011obrazovanie.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3075</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Комисията по здравеопазването изслуша информация и обсъди мерки
			за подобряване работата на Фонда за лечение на деца в чужбина</title>
		<description>&lt;P align=justify&gt;Комисията по здравеопазването
			изслуша информация и обсъди мерки за за подобряване работата на
			Център „Фонд за лечение на деца в чужбина”.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Извършеният вътрешен одит на фонда за периодите, в
			които директори са били Павел Александров и Ива Станкова, е показвал,
			че липсата на прецизно регламентиране на взаимоотношенията между
			външните експерти и фонда е довело до закъснения при предоставяне на
			становища, съобщи министърът на здравеопазването Таня Андреева. Има
			случаи, в които представянето на експертни становища е било забавяно
			от 1 до 54 дни. Сериозен проблем и за двата периода е и
			координацията, която фондът осъществява с лечебните заведения в
			чужбина, тъй като изпращането на оферта, определянето на дата за
			прием на пациент или осъществяване на преглед не могат да бъдат
			регулирани от фонда и са в пряка зависимост от болницата. Разписаните
			вътрешни правила и въведените контролни процедури не гарантират в
			достатъчна степен постигане целите на фонда за организационно и
			финансово подпомагане на български граждани до 18-годишна възраст,
			посочи министърът.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;Според Таня Андреева трябва да се помисли оттук
			нататък какъв бюджет ще има Фондът за лечение на деца за дейността си
			и как ще се регулира процесът за плащане на медицински изделия,
			защото все по-голям ресурс от общия отива за изделия. Тя изрази
			притеснение центърът да не се превърне в мини вариант на НЗОК.
			Министър Андреева съобщи, че към момента няма кандидат за директор на
			Фонда за лечение на деца в чужбина.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;В отговор на актуален устен въпрос министърът
			на&amp;nbsp; здравеопазването посочи, че 2009 г. е започнала работата
			по изграждането на регистър на психичноболните, но тя е спряна и в
			момента трябва процесът да бъде рестартиран. Таня Андреева не се
			ангажира със срокове, в които регистърът ще бъде готов, но посочи, че
			е възможно той да бъде готов есента.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;
			&lt;P align=justify&gt;С 10 гласа «за» и шестима въздържали се Комисията
			по здравеопазването подкрепи Националната здравна стратегия за
			периода 2014-2020 г. и предлага на Народното събрание да я
			приеме.&lt;BR&gt;&lt;/P&gt;></description>
		<image>20140403061229Zdravna.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3074</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Министърът на труда и социалната политика Хасан Адемов отчете
			текущото състояние и напредъка при реализацията на Оперативната
			програма „Развитие на човешките ресурси” 2007 – 2013 г. и представи
			приоритетите за следващия програмен период 2014 – 2020 г. пред
			народните представители от ресорната комисия</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Министърът на труда и
			социалната политика Хасан Адемов отчете текущото състояние и
			напредъка при реализацията на Оперативната програма „Развитие на
			човешките ресурси” 2007 – 2013 г. и представи приоритетите за
			следващия програмен период 2014 – 2020 г. пред народните
			представители от ресорната комисия. Според представените данни към
			края на месец март тази година общият размер на договорените средства
			е 99,8 на сто от общия бюджет на програмата. До момента са изплатени
			1,588 млрд. лева или 66,9% от предвидения
			ресурс.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Хасан
			Адемов отбеляза, че съгласно финансовия план на Оперативната програма
			„Развитие на човешките ресурси” до края на 2014 г. минималният размер
			на разходите с натрупвания, който трябва да бъде сертифициран, е
			735,3 млн. евро. По данни към 21 март 2014 г. размерът на
			сертифицираните разходи за периода 1 януари 2007 – 9 декември 2013 г.
			като европейско съфинансиране е 554, 1 млн. евро. Министърът на труда
			и социалната политика посочи, че за да се избегне т.нар. автоматично
			освобождаване на средства, необходимото усилие от българска страна
			трябва да бъде насочено към сертифициране на още 151,7 млн.
			евро.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;В рамките
			на програмния период общо над 1,870 млн. души са се включили в
			дейности по оперативната програма. Постигнатият физически напредък
			сочи, че над 100 хиляди лица са включени в заетост и повече от 400
			хиляди лица са се възползвали от различни форми на обучение за
			повишаване на професионалната си квалификация и придобиване на
			ключови компетентности. В сферата на образованието са били
			подпомогнати 580 хиляди души. Повече от 65 хиляди български граждани
			са получили подкрепа като социални услуги.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Министърът на труда и социалната
			политика Хасан Адемов уточни, че с цел подобряване на ефикасността в
			стратегията на Оперативната програма „Развитие на човешките ресурси”
			за периода 2014 – 2020 г. са включени три основни направления –
			по-висока и по-качествена заетост, намаляване на бедността и
			насърчаване на социалното включване и модернизиране на публичните
			политики в сферата на пазара на труда, здравеопазването,
			недискриминацията, равните възможности и др.&lt;br&gt;Общият размер
			на средствата за България по програмата са близо 895 млн. евро. Хасан
			Адемов допълни, че в тях са включени и целеви средства от бюджета на
			Европейския съюз в рамките на 55 млн. евро за Инициативата за
			младежка заетост. За подкрепа на политиката по заетостта са
			предвидени 549 млн. евро, а за подпомагане на социално включване –
			270. Модернизацията на институциите на пазара на труда, социалното
			включване и здравеопазването предвижда 38 млн. евро. Толкова са
			отделените средства за техническа помощ. По отношение на
			транснационалното сътрудничество са необходими 17 млн.
			евро.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Заместник-председателят на Комисията по
			труда и социалната политика в 42-рото Народно събрание Георги Гьоков
			заяви, че по усвояването на средствата от Оперативната програма
			„Развитие на човешките ресурси” е свършена изключително мащабна
			работа, защото става дума за много голям брой договори за малки суми.
			Той призова да се помисли за заетостта и да не се забравят и хората в
			предпенсионна възраст. Прави ми впечатление, че се говори повече за
			това какъв процент пари сме усвоили или какво има опасност да
			загубим, отколкото да отчитаме ефекта върху пазара на труда и върху
			хората със специфични потребности, подчерта Георги
			Гьоков.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народният предтавител от ПГ на ПП ГЕРБ
			Тотю Младенов обобщи, че Оперативната програма „Развитие на човешките
			ресурси” се изпълнява от три правителства и е безспорно успешна.
			Според него 2014 г. е много рискова, защото е междинна. Тотю Младенов
			изрази надеждата си, че Министерството на труда и социалната политика
			ще направи всичко възможно да застъпи двата програмни периода дори с
			цената на национално съфинансиране.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140403061001socialna.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3073</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Със спешни промени в законодателството ще се търси баланс между
			частните съдебни изпълнители и длъжниците</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Амбицията ни е до
			Великденската ваканция на парламента да бъдат направени промени в
			няколко закона, чрез които ще се постигне баланс между частните
			съдебни изпълнители (ЧСИ) и длъжниците. С това се ангажира
			заместник-председателят на Народното събрание Мая Манолова след
			провеждането на обществена дискусия по темата, организирана от
			Комисията за взаимодействие с гражданските организации и движения.
			Според Мая Манолова необходими са законови промени в спешен порядък в
			ГПК, в Закона за банките, Закона за потребителския кредит и други,
			свързани с тази материя.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;С поправките трябва да се преосмисли
			размерът на таксите, които събират ЧСИ, особено на малките длъжници,
			действията на ЧСИ да подлежат на съдебен контрол, да се осигури
			пропорционалност и съразмерност на задължението и на начините на
			неговото събиране, да се гарантира по-ефективен контрол върху
			работата на съдебното изпълнение и др. С промените в
			законодателството трябва да се въведе регламент и за колекторските
			фирми, които в момента също събират вземания, но са извън всякаква
			регулация и не е ясно какъв е статутът им, заяви Мая
			Манолова.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Омбудсманът Константин Пенчев, който
			също присъства на дискусията, приветства посоката на промените и също
			поиска строг контрол и регламент за колекторските фирми
			&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Народният
			представител от Коалиция за България Страхил Ангелов запозна
			членовете на Комисията с проектозакона си за изменение и допълнение
			на Закона за частните съдебни изпълнители.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;От името на 26 обществени организации
			Димитрин Вичев, председател на Съюза на пострадалите от ЧСИ и
			банките, поиска да се въведе мораториум върху принудителните
			изпълнения на вземанията, парламентът да състави временна анкетна
			комисия, която да разследва порочните практики в работата на ЧСИ,
			както и пълна ревизия и проверка на ЧСИ от Министерство на
			правосъдието, Министерство на финансите, ДАНС, под наблюдението на
			главна прокуратура.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Представители на различни обществени
			организации изразиха мнение, че в момента няма контрол над дейността
			на ЧСИ и въпреки разписаните им от закона правомощия, те често ги
			надвишават.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Въпреки поканата, представители на
			Камарата на частните съдебни изпълнители не дойдоха на
			дискусията.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Мая
			Манолова се обяви против мораториум, тъй като практиката показвала,
			че с такива забрани проблемите не се решават, а в случая ще се
			блокира целият процес за неопределено време, а това ще увеличи
			задлъжнялостта между фирмите.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Тя се ангажира да постави на обсъждане в
			Коалиция за България искането за анкетна комисия за разследване на
			порочните практики на ЧСИ.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Депутатите и експертите, които ще
			работят по промените в законодателството за регламентиране на
			работата на ЧСИ, ще получат стенограма от дискусията.&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140403055728komisiya_Manolova.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3072</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Изложбата „Подай ръка на дете с аутизъм” беше открита в
			Народното събрание</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Изложбата „Подай ръка
			на дете с аутизъм” беше открита в Народното събрание. Експозицията е
			под патронажа на Комисията по здравеопазването в българския парламент
			и се организира по инициатива на Пациентски организации „Заедно с
			теб”, Асоциация за репродуктивно здраве, бременност и грижи за децата
			„Усмихни се” и Карин дом – Център за деца със специални нужди,
			обучителен и ресурсен център – гр. Варна.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Комисията по
			здравеопазването в Народното събрание Нигяр Джафер отбеляза, че е
			изключителна привилегия, макар и чрез изкуството си, децата с аутизъм
			да присъстват в сградата на Народното събрание, защото те възприемат
			света по различен начин и изискват много любов, доверие и време. По
			думите й трябва да се направят законодателни промени от здравна,
			социална и образователна гледна точка. Децата с аутизъм могат да
			бъдат виртуозни в изпълнението на сложни задачи, но нямат
			способността да се справят с прости неща и ние трябва да ги
			подкрепим, посочи Нигяр Джафер.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Комисията по
			образованието и науката Ваня Добрева допълни, че трудностите на
			децата аутисти не бива да се забелязват само на Световния ден за
			информация по проблемите на аутизма. Тя увери присъстващите, че
			законодателната институция ще работи всеотдайно за равнопоставеността
			на децата със специални образователни потребности. Тези деца искат да
			открият и да дарят любовта, която се намира в сърцата им, подчерта
			Ваня Добрева.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Във връзка с инициативата се проведе и
			дискусионна среща на тема „Институциите с отговорност за нашите деца
			с аутизъм”. Във форума бяха обсъдени актуални въпроси за ранната
			диагностика, интервенция, обучението на специалисти за работа с деца
			с аутизъм и терапевтичните методи. Целта на организаторите е да се
			обърне по-голямо обществено внимание на ранната интервенция като
			най-добър начин за намаляване на рисковите фактори и за увеличаване
			на компесаторните възможности на децата с аутизъм. Беше обърнато
			специално внимание на нуждата от толерантност и на трудностите, които
			изпитват родителите, както и необходимостта от подкрепа, за да
			повярват във възможностите на децата си.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Комисията по
			здравеопазването Нигяр Джафер подчерта, че всяка година броят на
			децата аутисти се увеличава. Става дума за интердисциплинарен
			проблем, защото аутизмът не е диагноза и няма нужда от лечение в
			традиционния смисъл на думата, а изисква специален образователен,
			социален и психологически подход, уточни тя. Нигяр Джафер заяви, че
			децата с аутизъм виждат света през разлчни сетива, които правят
			обществото по-красиво, по-многообразно и
			по-истинско.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;По
			време на дискусията народният представител Кирчо Атанасов заяви, че
			децата аутисти имат потенциал да достигнат върховете на образованието
			и науката. Той добави, че още от август 2013 г. е създаден нов тип
			комбинирана форма на обучение за деца от аутистичния
			спектър.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Психололозите в Карин дом отчетоха
			ролята на ранната интервенция в първите сензитивни периоди на всяко
			дете с аутизъм. По този начин рисковете ще бъдат намалени и акцентът
			ще падне върху компесаторните възможности.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;>
		</description>
		<image>20140403040314autisti.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3071</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>В Народното събрание беше пуснато в употреба пощенско-филателно
			издание на тема &quot;135 години български парламентаризъм&quot;
		</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;По повод 135-та
			годишнина от Учредителното събрание и приемането на Търновската
			конституция в Народното събрание беше пуснато в употреба
			пощенско-филателно издание на тема &quot;135 години български
			парламентаризъм &quot;. То се състои от лист с четири марки, блок с
			една марка, илюстрован плик и специален пощенски
			печат.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Първодневният печат на изданието
			поставиха председателят на Народното събрание Михаил Миков и
			министърът на транспорта, информационните технологии и съобщенията
			Данаил Папазов.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Министър Папазов отбеляза, че интересът
			към темата е от 1919 г.&amp;nbsp; и към момента има над 10 издания,
			посветени на Народното събрание. Марката е с тираж 11 000 бройки,
			неин художник е Ивелина Велинова. На първата марка е показана
			Търновската конституция, на втората – екзарх Антим Първи, третата е
			звънецът и дневниците на Учредителното събрание, а на последната –
			действащата днес Конституция и парламентарният звънец. Министър
			Папазов припомни думите на Левски: „В нашата България всички народи
			ще живеят под едни чисти и святи закони... и за турчинът, и за
			евреинът и пр., каквито и да са всичките, еднакво ще
			е”.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на парламента Михаил Миков
			отбеляза, че от откриването на 10 февруари 1879 г. във Велико Търново
			на Учредителното събрание до днес, Народно събрание означава
			България, демокрация, законност. По думите му в пощенското-филателно
			издание е вписано&amp;nbsp; усещането за българския парламентаризъм,
			преминало през годините. В марките са изобразени и дневниците на
			Учредителното събрание, и сградата, построена от Колю Фичето, в която
			са се събрали представителите на петте области от Княжество България
			и е приета Търновската конституция, сградата на парламента в София на
			архитект Йованович, която олицетворява българската държавност, както
			и сградата на пл. „Александър Първи”, която също е архитектурен
			паметник.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Михаил Миков благодари на Министерството
			на транспорта, информационните технологии и съобщенията, на
			„Български пощи” и на художника Ивелина Велинова за изданието, което
			според него ще предизвика огромен интерес сред филателната общност у
			нас и в чужбина.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Марките отразяват материалните паметници
			на българския парламентаризъм, но неговият истински носител са
			хилядите депутати, избрани от народа, чиито слова, речи, битки са
			част от историята на демократична България, подчерта председателят на
			Народното събрание. Той съобщи, че до края на годината стенограмите
			от всички състави на парламента ще бъдат качени на Интернет сайта на
			Народното събрание.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140403015303Mikov_marka_2.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3070</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Министърът на транспорта, информационните технологии и
			съобщенията Данаил Папазов отговори на актуални въпроси на народните
			представители от ресорната комисия</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Министърът на
			транспорта, информационните технологии и съобщенията Данаил Папазов
			отговори на актуални въпроси на народните представители от ресорната
			комисия.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народният представител Петър Мутафчиев
			от ПГ на „Коалиция за България” поиска информация за предприетите
			действия и срокове след преговорите в Турция по отношение на
			автомобилните превози. Очакваме Спогодбата за международни
			автомобилни превози на пътници и товари между двете страни да бъде
			готова до края на април, каза Данаил Папазов. По време на преговорите
			в Турция двете страни размениха своите претенции и имаме 85 на сто
			общи позиции. Няма противоречия на ниво правителства, те са на ниво
			превозвачи, разясни министърът. Спорът е за поисканите от българска
			страна минимум 6000 броя разрешителни от/за трета
			страна&amp;nbsp;&amp;nbsp; и претенциите от турска страна за отпадане
			на транзитните такси. Очаква се анализа и становището на
			Министерството на финансите относно възстановяването на ДДС върху
			горивата. На 12 април предстои обсъждане на претенциите и до края на
			месеца да се изготви Спогодбата, която да бъде работеща и да отпаднат
			проблемите на автомобилните превозвачи, уточни министърът на
			транспорта, информационните технологии и
			съобщенията.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Данаил Папазов отговори на питане
			относно предприетите от министерството мерки за облекчаване
			продажбата на винетни стикери на гранично-пропускателния пункт в гр.
			Видин. Министърът разясни, че вече действа пункт на „Български пощи”
			ЕАД и той се намира веднага след паспортната проверка на румънските
			власти в посока към България. Предстои откриване на и пункт за
			плащане на транзитни такси.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Председателят на Комисията по транспорт,
			информационни технологии и съобщения Камен Костадинов поиска
			народните представители да бъдат запознати с актуалното състояние в
			БДЖ. Данаил Папазов подчерта, че проблемът с разсрочването на
			задълженията на предприятието за период 8 – 10 години продължава.
			Преговорите с повечето кредитори са в напреднала фаза, само немската
			финансова институция FMS избягва да преговаря, дори запорира сметките
			на БДЖ Холдинг. В преговорния процес с немските кредитори ни помага и
			премиерът чрез компетентните органи в Германия, надяваме се да се
			подпише споразумение за разсрочването на дълга, каза Данаил
			Папазов.&amp;nbsp; Споразумението ще позволи БДЖ да обслужва своите
			задължения, без да нарушава своята оперативна и ремонтна
			дейност.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Ще
			преструктурираме ремонтната дейност на БДЖ,&amp;nbsp; за да бъде
			работеща, така отговори Данаил Папазов на въпрос на народния
			представител Иван Вълков от ПГ на ПП ГЕРБ&amp;nbsp; за създаване на
			ново предприятие за ремонт на локомотиви. Ремонтната дейност ще бъде
			отделена във вътрешно предприятие на БДЖ Холдинг, като има
			предложения ремонти да се извършват и на регионално ниво, след като
			се специализират и преоборудват ремонтните
			бази.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;С 9 гласа
			„за” и 8 „въздържал се” депутатите от комисията решиха да предложат
			на Народното събрание да приеме на първо четене законопроект за
			изменение и допълнение на Закона за железопътния транспорт, внесен от
			Министерски съвет. Комисията подкрепи с 12 гласа „за” и 3 „въздържал
			се”промените в Закона за железопътния транспорт, предложени от Георги
			Свиленски и група народни представители и препоръча на Народното
			събрание&amp;nbsp; да приеме законопроекта на първо
			четене.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140402062143transportna.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3069</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>МВР ще реализира пет програми за трайно справяне с битовата
			престъпност, заяви министърът на вътрешните работи Цветлин Йовчев
			пред народните представители от ресорната комисия</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;МВР ще реализира пет
			програми за трайно справяне с битовата престъпност. Това заяви
			министърът на вътрешните работи Цветлин Йовчев пред народните
			представители от Комисията по вътрешна сигурност и обществед ред в
			42-рото Народно събрание. В отговор на въпрос на депутата от ПГ на
			Коалиция за България Георги Андреев, министърът на вътрешните работи
			отбеляза, че се предвижда създаването на по-добра контролна среда,
			която да обезпечи вече предприетите мерки и да противодейства на
			престъпността.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Основният приоритет за МВР е
			превенцията, която трябва да осигури ефективно наблюдение на
			криминалния контингент и намаляване на риска. Следващият важен
			компонент е сътрудничеството със структури от гражданското общество.
			От ключово значение е да се повиши и качеството в работата с
			извънщатни сътрудници. Ще се работи активно с частните охранителни
			фирми, застрахователните компании и местната власт с цел осигуряване
			на надеждна комуникация 24 часа в денонощието, каза Цветлин
			Йовчев.&amp;nbsp; На трето място, ще се въведат и утвърдени световни
			стандарти за добро управление. По този начин ще се повишат и
			способностите на Министерството на вътрешните работи&amp;nbsp; като
			планиране, организация на работните процеси и контрол. Предвижда се
			още повишаване на компетентността на служителите основно от
			управленския състав на МВР. Цветлин Йовчев&amp;nbsp; уточни, че
			обучението трябва да се превърне в непрекъснат процес по време на
			цялата кариера. Научените знания трябва да се пренесат успешно в
			практиката, обобщи той. Не на последно място, МВР ще работи по
			повишаване на техническия и технологичния си
			капацитет.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;По
			отношение на организационната и интеграционната култура министърът на
			вътрешните работи заяви, че за осъществяването на този процес се
			изискват сериозни усилия и по-продължителен период от време. Цветлин
			Йовчев допълни, че оглавяваната от него институция ще работи за
			по-високо обществено доверие, прозрачност и повишаване лоялността на
			всички служители към Конституцията и законите. Друга важна задача
			пред работещите в системата на МВР е постигането на по-голяма
			съпричастност към целите и резултатите на
			ведомството.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;По
			време на традиционния блиц контрол народният представител от ПГ на ПП
			ГЕРБ Красимир Ципов попита за политиката на Министерството на
			вътрешните работи по връщане на незаконно пребиваващите емигранти от
			територията на България в родните им страни през първото тримесечие
			на 2014 г. Цветлин Йовчев подчерта, че за всички лица, които нямат
			основание да търсят убежище у нас или са пресекли нелегално границата
			без виза, документи за самоличност, се полагат усилия да бъдат
			изведени и да се върнат доброволно в родината си. За жалост повечето
			от хората, които пребивават и са влезли незаконно на наша територия,
			не са от държави, с които България има подписан договор за реадмисия,
			отбеляза министърът на вътрешните работи. Той добави, че се работи по
			такова споразумение с Афганистан. Оптимистични сигнали има и от
			властите в Алжир.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народният представител от ПГ на партия
			„Атака” Димитър Аврамов зададе въпрос за това дали България е
			заплашена от нова вълна нелегални емигранти. Цветлин Йовчев подчерта,
			че въпреки по-бавното изграждане на преградната стена на
			българо-турската граница, тя ще бъде завършена. Очаква се по този
			начин не само да се намали опасността и риска, но така ще се
			освободят от допълнителни задължения и 700 полицаи, обясни министърът
			на вътрешните работи.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Народният представител от ПГ на Коалиция
			за България Кирил Добрев попита за съвместните действия между екипите
			на МВР, Националната агенция за приходите и Агенция „Митници” срещу
			контрабандата и престъпленията срещу финансовата система. Според
			Цветлин Йовчев постигнатите резултати са обнадеждаващи. По думите му
			количеството задържани контрабандни стоки е по-голямо и повече
			вносители обмитяват продуктите на реалната им стойност. Предстои да
			се направи и сериозна инвестиция в техническо оборудване. Целта да се
			увеличи броят на скенерите и много по-голяма част от товарите да
			преминават обстойна проверка.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Надявам се това да не е кампанийна
			акция, тъй като вторият ви приоритет след битовата престъпност беше
			именно с помощта на Министерството на вътрешните работи и акциите,
			които правите, да се попълва Държавният бюджет, завърши Кирил
			Добрев.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140402054800vytreshna.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3067</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>В рамките на редовния блиц контрол в Народното събрание на
			въпроси на народните представители отговаря министър-председателят
			Пламен Орешарски.</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;В рамките на редовния
			блиц контрол в Народното събрание на въпроси на народните
			представители отговаря министър-председателят Пламен Орешарски.
			Възстановяването на ДДС в срок, намаляването на административните
			тежести и стимулирането на достъпа до кредитни ресурси са сред
			мерките, които правителството предприема за развитие на икономиката,
			отбеляза той. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Пламен Орешарски допълни, че една от
			мерките е да се възстанови регулярността на възстановяване на ДДС,
			която е била сериозно нарушена през последните години. През миналата
			година успяхме да наваксаме изоставането и 2014 г. е първата от
			последните 5-6 години, в която фирмите влязоха с напълно възстановено
			ДДС в съответните срокове, посочи премиерът. Той добави, че тази
			политика продължава и за първите 3 месеца на годината
			възстановяването продължава в установените срокове. Не използваме
			този инструмент за манипулиране на крайните салда по бюджета, заяви
			Орешарски.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Той
			отбеляза, че правителството е фокусирано върху облекчаване и
			намаляване на административната тежест и прилагане на нови
			инструменти за улеснение на инвестициите. Един от инструментите е
			насочен към стимулиране достъпа на малките и средни предприятия до
			кредитни ресурси, заяви още Пламен Орешарски. Той посочи, че се
			разчита на Банката за развитие и макар с известно забавяне, днес вече
			има нови продукти, насочени към стартиращ и към експортен
			бизнес.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140402021953Oresharski_zala15.jpg</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3066</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title>Комисията по правни въпроси подкрепи и препоръча на Народното
			събрание да приеме на първо четене законопроект за изменение на
			Изборния кодекс, внесен от народните представители от ГЕРБ Цецка
			Цачева, Красимир Велчев, Десислава Атанасова и Димитър Главчев
		</title>
		<description>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Комисията по правни
			въпроси подкрепи и препоръча на Народното събрание да приеме на първо
			четене законопроект за изменение на Изборния кодекс, внесен от
			народните представители от ГЕРБ Цецка Цачева, Красимир Велчев,
			Десислава Атанасова и Димитър Главчев. „За” проекта гласуваха 11
			народни представители от ГЕРБ и ДПС, „против” - 6 от БСП, а двама се
			въздържаха.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;С
			поправката в чл.46, т.1, ал.3 се предлага ЦИК да се състои от 18
			члена, включително председател и заместник-председатели и секретар,
			които се предлагат от парламентарно представените партии и коалиции,
			както и от партиите и коалициите, които имат избрани с техни листи
			членове на Европейския парламент, но не са парламентарно представени.
			С друг текст се предлага при назначаването на членовете на ЦИК, извън
			тези от ръководството, да се запазва съотношението между
			представените партии и коалиции.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Според мотивите на вносителите сегашната
			численост на ЦИК от 19 членове не дава възможност да се спази
			съотношението между парламентарно представените партии в 42-рото НС и
			така се ощетява ДПС. Справедливото разпределение, което отразява
			паритета между партиите в 42-рото НС и е най-близко до 19 е 18, пишат
			вносителите. В сега действащия кодекс е фиксирано, че ЦИК има двама
			заместник-председатели. Вносителите предлагат броят на
			заместник-председателите да се определя от броя на парламентарно
			представените партии в съответното Народно събрание, като остане в
			сила в ръководството на ЦИК да не се избират лица, предложени от една
			и съща партия.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Добрият закон е справедливият закон,
			каза при представянето на мотивите на вносителите народният
			представител Цецка Цачева от ГЕРБ.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;Проблемът не е в сега действащия Изборен
			кодекс, а в указа на президента и отговорността за ощетяването на ДПС
			е негова, каза по време на дебатите заместник-председателят на
			Народното събрание Мая Манолова. Според нея не трябва да се променя
			Изборният кодекс във фаза на избори, а предлаганите поправки пък се
			нуждаят от прецизиране, тъй като в този им вид няма да произведат
			никакво правно действие.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p
			align=&quot;justify&quot;&gt;От името на ПГ на ДПС председателят на
			правната комисия Четин Казак&amp;nbsp; заяви, че ще подкрепи
			законопроекта. Не считам, че действащият Изборен кодекс е съдържал
			неясни текстове, напротив, пределно ясен е, но за съжаление
			президентът не постъпи съгласно буквата на закона и ощети ДПС, каза
			Казак. И той изрази мнение, че предлаганите текстове не са безупречни
			и се нуждаят от корекции, които ще бъдат направени между първо и
			второ четене.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;></description>
		<image>20140401044908Pravna_komisiya_izslushvane.JPG</image>
		<item_link>http://www.parliament.bg/bg/news/ID/3065</item_link>
		<pubDate>2014-05-01 10:00:00</pubDate>
	</item>
</schema> 

